<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Masmorra Descuidada</title>
  
  <subtitle>Um site semi-abandonado</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://masmorradescuidada.com.br/"/>
  <updated>2018-04-25T00:02:26.171Z</updated>
  <id>http://masmorradescuidada.com.br/</id>
  
  <author>
    <name>DevilishFSB</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Face</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/face/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/face/</id>
    <published>2018-04-25T00:02:00.000Z</published>
    <updated>2018-04-25T00:02:26.171Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><img src="/images/cuzao_l.png" alt="Ele morreu do jeito que viveu: Sorrindo como um cuzão." title="Ele morreu do jeito que viveu: Sorrindo como um cuzão."></p></blockquote><p><a href="http://www.mrlovenstein.com/comic/793" target="_blank" rel="noopener">Original</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cuzao_l.png&quot; alt=&quot;Ele morreu do jeito que viveu: Sorrindo como um cuzão.&quot; title=&quot;Ele morreu do jeito que v
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Humor" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/Humor/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores/</id>
    <published>2018-04-24T23:57:00.000Z</published>
    <updated>2018-04-24T23:30:05.698Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por <strong>Nathan Robert Duke</strong> na coluna <a href="https://www.rpg.net/columns/list-column.phtml?colname=youthingaming" target="_blank" rel="noopener">Lawfull GM</a>.</p><p><img src="https://i.imgur.com/My6fn42.png" alt=""></p><h2 id="Juventude-em-Jogo-02-Tipos-de-Jogadores"><a href="#Juventude-em-Jogo-02-Tipos-de-Jogadores" class="headerlink" title="Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores"></a>Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores</h2><p>Em um ato flagrante de plágio de <a href="http://www.rpg.net/columns/that80sgamer/that80sgamer4.phtml" target="_blank" rel="noopener">The 80’s Gamer</a>, neste mês eu vou dar uma olhada no diferentes tipos de Jogadores de 20-e-tantos-anos que tendemos a encontrar. Estas são, obviamente, generalizações grosseiras, mas são feitas com para diversão sem nenhuma tentativa de ofender. Dito isto, vamos lá.</p><h3 id="O-E1337"><a href="#O-E1337" class="headerlink" title="O E1337"></a>O E1337</h3><p>Pronunciado “Eleete”, estes caras são powergamers. Eles encontram a compilação de poderes mais ridícula e enxuta para qualquer personagem de qualquer jogo. Otimizam como se não houvesse amanhã. Mais do que isso, eles ficam orgulhosos de sua capacidade de quebrar o sistema de jogo. Estas são as pessoas que cresceram com coisas como World of Warcraft e Everquest; para eles, se o seu personagem não é absolutamente especializado em seu campo, você não está dando o seu melhor para o grupo. Eles pensam que Otimização é o modo como o jogo deve ser jogado, e alguns até chegam a ridicularizar outros jogadores por sua incapacidade de maximizar seu personagem.</p><p><strong>Prós:</strong> Em uma partida, esses jogadores podem ser uma coisa boa ou ruim. Eles tendem a ter poucas interações dentro de personagem além do que é absolutamente necessário, e geralmente são focados em tudo o que eles acreditam ser o objetivo atual. Isso pode ser bom se seus jogadores estiverem propensos a discutir sobre o curso certo de ação; Essas pessoas vão tomar uma decisão rápida e ir atrás dela. Eles também fazem personagens inegavelmente úteis: às vezes você tem um Mestre rígido, e você precisa de um tanque invencível. Às vezes você está tentando construir um grupo onde cada jogador é hiper-especializado em seu papel. Muitas vezes você quer apenas uma boa noite de matança de monstros. Se você quer um jogador direto e sem sentido com um personagem hiper-especializado, estes são seus melhores amigos.</p><p><strong>Contras:</strong> Quando você está desenvolvendo qualquer tipo de interpretação profunda ou significativa dentro de jogo, esse tipo de jogador simplesmente não entrará na brincadeira. Na maioria das vezes, eles simplesmente desaparecerão no fundão ou aguardarão por perto, irritados, mas às vezes eles realmente se irritarão com os outros jogadores por “perderem tempo”. Eles não estão lá para o desenvolvimento do personagem ou da história. Eles estão lá para chutar traseiros e parecerem incríveis, e se não é isso o que está acontecendo, eles ficarão muito impacientes.</p><h3 id="O-Ator"><a href="#O-Ator" class="headerlink" title="O Ator"></a>O Ator</h3><p>O ator geralmente é a minha pessoa favorita na mesa. Busco ativamente esses tipos de jogadores para meus jogos, porque esses são os tipos de jogadores que melhor se adaptam aos meus gostos. O ator mais do que qualquer outra pessoa se lança em seu personagem, considerando cuidadosamente quais são suas motivações e desejos dentro de jogo. Eles inventam suas próprias missões, decidindo que tipo de coisa seus personagens irão perseguir e atacar com tudo o que eles têm. O ator é sobre desenvolver seu personagem, pura e simples.</p><p><strong>Prós:</strong> A sua tendência para a auto-motivação significa menos trabalho para o Mestre, mais interpretação de personagem envolvida e mais ação dentro de jogo. Estes são os jogadores que darão discursos dentro de personagem tão convincentes ou apropriados para os personagens que você não precisa jogar dados. Estes são os que se envolvem com um NPC aleatório, ao qual você nunca deu mais do que um nome e os transforma em uma história de três sessões. Eles têm personagens complexos e desenvolvidos em suas cabeças, e eles querem ver isso refletido na história do jogo.</p><p><strong>Contras:</strong> O lado ruim é que eles podem ser complicados em relação a seus personagens. Eles têm uma ideia clara de quem são seus personagens e quais tipos de situações eles entrarão de bom grado, e às vezes eles não estão dispostos a dobrar seu conceito para se ajustarem ao jogo. Eles também querem um jogo de interpretação profundo e dramático, e eles podem ser rainhas do drama se eles sentirem que um jogo não está retratando seu personagem corretamente. Se o seu jogo é mais alegre ou cheio de pirraça, é melhor você esperar que o ator saiba disso antes de começarem, ou você pode acabar com um jogador a menos.</p><h3 id="O-Forcas-Especiais-Britanico"><a href="#O-Forcas-Especiais-Britanico" class="headerlink" title="O Forças Especiais Britânico"></a>O Forças Especiais Britânico</h3><p>A.K.A o Sobrevivente. Esses jogadores estão a ser preparados. Eles querem que seu personagem sobreviva, e se isso significa que eles têm oito colchonetes e uma vara de 3 metros consigo a todo momento, assim será. Esses caras são um pouco frenéticos: eles fogem de lutas que provavelmente poderiam ganhar com a menor provocação, eles fazem qualquer coisa para evitar combates, e eles tentam se certificar de que seu personagem está preparado para qualquer coisa. Eles querem sobreviver!</p><p><strong>Prós:</strong> Curiosamente, nos melhores casos, esse tipo de comportamento pode levar a uma interpretação interessante. Dependendo de quão realista seu cenário ou sistema é sobre coisas como doenças, fome e outros perigos mundanos (<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Warhammer_Fantasy_Roleplay" target="_blank" rel="noopener">WFRP</a> adora esses caras), esses jogadores podem se revelar como sendo os mais razoáveis em um grupo de lunáticos viciados em adrenalina. Muitos deles também irão ter dificuldade em dar motivos em-jogo para as ações de seu personagem, fazendo personagens interessantes e realistas para um mundo em que os personagens provavelmente terão todos os motivos para se preocupar com sua sobrevivência.</p><p><strong>Contras:</strong> A paranóia fica velha. É bom ter um sobrevivente no grupo como a voz da precaução quando o grupo prepara um plano maluco, mas quando um grupo inteiro de jogo é constituído principalmente por esses caras, o constante rolar e fugir de todo possível perigo ou trama pode se tornar muito, muito irritante. Além disso, os personagens que eles fazem, embora interessantes e realistas, também podem inclinar-se para o bidimensional. Um personagem que é apenas sobre sobreviver, sem outros objetivos ou motivações, perde muito potencial quando o grupo tem algum tempo livre. Procurar em sua cerveja por venenos é engraçado apenas algumas vezes.</p><h3 id="O-Kender"><a href="#O-Kender" class="headerlink" title="O Kender"></a>O <a href="http://pt.fantasia.wikia.com/wiki/Kender" target="_blank" rel="noopener">Kender</a></h3><p>Também conhecidos como “Tasslehoff”. São jogadores que estão na mesa de jogo por uma razão: bagunçar. Eles costumam jogar com personagens furtivos, mágicos ou tecnológicos, o que lhes dará mais oportunidades de causar prejuízos em uma determinada situação. Eles gostam de bagunçar com os NPCs, os personagens e os jogadores. Eles fazem piadas fora de jogo e dentro de jogo sobre os demais jogadores e seus respectivos personagens. Eles enganam sempre que podem, e aparecem apenas para ter diversão fácil. Estas são as pessoas que vão tentar surrupiar dez peças de ouro de um NPC importante usando um personagem nível 20, arriscando o plano inteiro do grupo para a campanha porque parecia divertido na hora.</p><p><strong>Prós</strong>: Os jogadores Kender geralmente criam personagens muito interessantes e envolventes que são fáceis de se envolver no enredo, mesmo que apenas por causa da quantidade de problemas que eles tendem a entrar. Eles trazem muito humor e leveza para a mesa, e podem tornar as coisas divertidas para todos, se o resto do grupo estiver disposto a entrar na brincadeira.</p><p><strong>Contras:</strong> Suas travessuras constantes podem causar alguns incômodo. Ninguém gosta de ser o alvo de todas as brincadeiras do jogo, e alguns dos jogadores mais sérios podem ficar zangados com esses jogadores por arruinar o clima ou ser uma distração. Infelizmente, uma vez que as peripécias do Kender são a principal razão pela qual aparecem, o máximo que você pode fazer é dizer-lhes para maneirar nos planos para matá-lo.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por &lt;strong&gt;Nathan Robert Duke&lt;/strong&gt; na coluna &lt;a href=
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Burocracia</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/burocracia/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/burocracia/</id>
    <published>2018-04-24T23:09:00.000Z</published>
    <updated>2018-04-24T23:13:31.576Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Eu adoro alho. A única coisa ruim em relação ao alho é a quantidade de burocracia que você precisa tratar antes de poder começar a cortá-lo.</p><p><img src="/images/image.png" alt="upload successful"></p><p>Olha só pra isso!</p><p>Camadas e camadas de inutilidade burocrática!!!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Eu adoro alho. A única coisa ruim em relação ao alho é a quantidade de burocracia que você precisa tratar antes de poder começar a cortá-
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Humor" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/Humor/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Como Ser um Rei - Um Apanhado de ideias Aleatorias</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Como-Ser-um-Rei-Um-Apanhado-de-ideias-Aleatorias/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Como-Ser-um-Rei-Um-Apanhado-de-ideias-Aleatorias/</id>
    <published>2018-03-31T18:43:29.000Z</published>
    <updated>2018-03-31T19:03:34.046Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ao contrário do que a maioria das pessoas pensa, ser um rei não faz de você um governante supremo. Uma partida de <a href="http://store.steampowered.com/app/203770/Crusader_Kings_II/" target="_blank" rel="noopener">Crusader Kings II</a> reforça essa ideia. Aqui está o que eu devo ter em mente, caso meu personagem se torne rei:</p><ul><li><p>Definir, livremente, a estrutura política de seu reino e suas obrigações. Um rei tem obrigações para com o seu povo; ele não pode simplesmente pilhar todo tesouro que encontrar no reino porque ele têm tropas para alimentar, feudos para organizar e seu castelo exigirá manutenção.</p></li><li><p>Um rei que detém todo o poder é obrigado a ter um final infeliz (daí o feudalismo). Ele tem que delegar poder; e se não o fizer, devido a suas ações, ele se tornará um rei impopular e seus súditos se rebelarão, atiçados pela sede de poder dos nobres.</p></li><li><p>Um reino é o cenário perfeito para lançar todo tipo de intriga e luta por poder político. O rei pode se tornar alvo de vários nobres descontentes e está fadado a ser superado em números pelos reinos vizinhos.</p></li><li><p>Um reino pode ter certos ritos ou cerimônias que esperam que o rei se mostre forte e capaz de executar. A nobreza do reino, mais cedo ou mais tarde, vai pedir ao rei para realizar tarefas perigosas (como atacar outro reino) que, por força de tradição, só permitirá que ele e um pequeno número de aliados de confiança o acompanhem.</p></li></ul><p>No entanto, o maior problema é se os Jogadores vão gostar da direção em que o jogo está indo, já que você provavelmente está mudando uma campanha de ação para adicionar poder político e intriga. Se não, aqui estão algumas dicas:</p><ul><li><p>Faça com que o rei-PC se torne um NPC e peça ao jogador para criar um novo personagem do mesmo nível. O personagem agora é o campeão do rei. Se os outros PCs concordarem, o Rei-NPC é agora o centro da campanha.</p></li><li><p>Peça ao rei-PC, ao garantir seu domínio, dar títulos importantes para os outros PCs, para que todos estejam mais ou menos no mesmo nível. No entanto, o tom da campanha mudará - é improvável que todos eles queiram mergulhar em masmorras para pilhar monstros e tesouros novamente, quando eles teriam o aval de fazer o mesmo dentro da segurança do reino, mas contra civis.</p></li></ul><p>Outra maneira é discutir com os seus jogadores como proceder - se eles ainda preferirem o estilo usual de aventuras, trabalhem juntos pelo objetivo de conseguir um reino.</p><p>Eu, por outro lado, fico apenas com a tropo do “Julgamento dos Reis”, em que uma pessoa só pode ser rei se for digna do cargo: ser aceito como um herói de uma profecia, ter Merlin ou outro tutor poderoso ao seu lado, saber lidar com as exigências dos espíritos da terra onde o reino vai se instalar, etc.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Ao contrário do que a maioria das pessoas pensa, ser um rei não faz de você um governante supremo. Uma partida de &lt;a href=&quot;http://store.s
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Masmorra Deliciosa</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Mastigadores/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Mastigadores/</id>
    <published>2018-03-01T17:07:00.000Z</published>
    <updated>2018-03-01T17:08:36.517Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/Mastigadores.png" alt="upload successful"></p><p><a href="https://twitter.com/zi38/status/607019047113203713" target="_blank" rel="noopener">Source</a></p><blockquote><p>“Monstros são comida também.”</p></blockquote><blockquote><p>Layos, Dungeon Meshi Capítulo 1</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Mastigadores.png&quot; alt=&quot;upload successful&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/zi38/status/607019047113203713&quot; target=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Iron Maiden</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Iron-Maiden/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Iron-Maiden/</id>
    <published>2018-03-01T01:04:00.000Z</published>
    <updated>2018-03-01T01:23:11.281Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/iron maiden.png" alt="upload successful"></p><p>original:</p><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="pt"><p lang="en" dir="ltr">Who the hell are y&#39;all trying to fool with this &quot;sexbots will replace human women&quot; shit anyway. I&#39;ve been inside your houses, you can&#39;t even use a coaster properly. Now you&#39;re trying to tell me you&#39;ll clean and maintain a robot that you cum in. Okay josh.</p>&mdash; IRONY MAIDEN (@dubsteppenwolf) <a href="https://twitter.com/dubsteppenwolf/status/954245555772944384?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="noopener">19 de janeiro de 2018</a></blockquote></p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/iron maiden.png&quot; alt=&quot;upload successful&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;original:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;pt&quot;&gt;&lt;p l
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="fotolog" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/fotolog/"/>
    
      <category term="tumblr" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/tumblr/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Os 99% Preguiçosos</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Os-99-Preguicosos/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Os-99-Preguicosos/</id>
    <published>2018-02-26T16:46:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-26T17:02:08.875Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/1 de 100 vs 82 de 100.png" alt=""></p><p><a href="http://divascreech.tumblr.com/post/170648788944" target="_blank" rel="noopener">divascreech</a>:</p><blockquote><p><a href="http://thecybersmith.tumblr.com/post/170581547922/translation-99-of-people-did-the-bare-minimum-to" target="_blank" rel="noopener">thecybersmith</a>:</p><blockquote><p>Tradução: 99% das pessoas fizeram o mínimo necessário para sobreviver, e a fração restante das pessoas teve que compensar os folgados, criando muita riqueza no processo.</p></blockquote><p>Esta é sem dúvida a frase mais ignorante que já li neste site, desde aquela vez que as pessoas pensavam que poderiam fazer uma barra de chocolate durar para sempre.</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/1 de 100 vs 82 de 100.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://divascreech.tumblr.com/post/170648788944&quot; target=&quot;_blank&quot; rel
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="fotolog" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/fotolog/"/>
    
      <category term="tumblr" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/tumblr/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cloud</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/cloud/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/cloud/</id>
    <published>2018-02-26T03:44:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-26T03:56:03.584Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><img src="/images/cloud.png" alt=""></p><p><a href="http://skypillar.tumblr.com/post/145418741051" target="_blank" rel="noopener">skypillar</a>:</p><blockquote><p>Eu gosto de como Kingdom Hearts constantemente apresenta a busca de Cloud por Sephiroth como sendo tão importante e obsessiva quanto em Final Fantasy 7, mesmo que a história e o contexto em Final Fantasy 7 que criaram a busca de Cloud por Sephiroth não existam ali.</p><p>Na ausência de evidências adicionais, minha teoria é que em Kingdom Hearts, Sephiroth deve uns $30 para Cloud.</p></blockquote></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cloud.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://skypillar.tumblr.com/post/145418741051&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noo
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="fotolog" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/fotolog/"/>
    
      <category term="tumblr" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/tumblr/"/>
    
      <category term="kingdom hearts" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/kingdom-hearts/"/>
    
      <category term="final fantasy 7" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/final-fantasy-7/"/>
    
      <category term="cloud" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/cloud/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Para o Infinito e Além!</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/to-infinite-and-beyond/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/to-infinite-and-beyond/</id>
    <published>2018-02-26T03:20:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-26T03:21:35.580Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><img src="/images/ao-infinite-a-alem.png" alt=""></p><p><a href="http://gamzeemakara.tumblr.com/post/90100682904" target="_blank" rel="noopener">gamzeemakara</a>:</p><blockquote><p>Uma vez minha amiga esteve aqui e queria segurar Sebastian e então eu a deixei. Esta é a primeira coisa que ele fez. Onde ele está indo? Ninguém jamais saberá…</p></blockquote></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ao-infinite-a-alem.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://gamzeemakara.tumblr.com/post/90100682904&quot; target=&quot;_
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="fotolog" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/fotolog/"/>
    
      <category term="tumblr" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/tumblr/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Pato</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/pato/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/pato/</id>
    <published>2018-02-26T02:25:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-26T02:27:49.800Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><img src="/images/pato.png" alt=""></p><p><a href="http://plumfsh.tumblr.com/post/147125670329" target="_blank" rel="noopener">plumfsh</a>:</p><blockquote><p>Tirinha N-009:&nbsp;“VALORIZE ESSE PATO”</p><p>Tanto quanto eu gosto dos outros caras, devemos prestar homenagem aos objetivamente melhores personagens.</p></blockquote></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/pato.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://plumfsh.tumblr.com/post/147125670329&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopen
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="tumblr" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/tumblr/"/>
    
      <category term="undertale" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/undertale/"/>
    
      <category term="undine" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/undine/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Leitão</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Leitao/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Leitao/</id>
    <published>2018-02-26T02:07:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-26T02:11:00.141Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/leitao.png" alt="Leitão"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/leitao.png&quot; alt=&quot;Leitão&quot;&gt;&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="fotolog" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/fotolog/"/>
    
      <category term="4chan" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/4chan/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>O Problema com Espadas em Cenários Ultratecnológicos</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/The-Problem-with-Swords/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/The-Problem-with-Swords/</id>
    <published>2018-02-25T21:18:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-26T00:13:59.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/espadas-fodidas.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/espadas-fodidas.png&quot; alt=&quot;upload successful&quot;&gt;&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="gears of war" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/gears-of-war/"/>
    
      <category term="gears of war 3" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/gears-of-war-3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>&quot;Que tal essa chave?&quot; - Uma lição sobre prestar atenção</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/How-about-that-key/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/How-about-that-key/</id>
    <published>2018-02-25T13:10:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-26T00:50:08.989Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.reddit.com/r/DnD/comments/80376v/how_about_that_key_a_lesson_in_paying_attention/" target="_blank" rel="noopener">Original por Dillo00</a> no (<a href="https://www.reddit.com/r/DnD/" target="_blank" rel="noopener">self.DnD</a>)</p><p>O meu grupo é formado por seis, às vezes sete, jogadores level 5 e alguns de vocês podem se lembrar de minhas postagens há um tempo atrás sobre meu grupo saltando em um dragão e depois sendo completamente nocauteado por *** minha equipe de vilões baseada nos 4 cavaleiros do apocalipse.</p><p>O grupo continuou em seus esforços para impedir os 4 cavaleiros e seu progenitor, que parecem estar reunindo objetos dos planos exteriores propósitos nefastos. Sua busca levou-os a descobrir um nobre que estava trabalhando para os Yuan-Ti (uma espécie de serpente malvada para aqueles que não conhecem). Para se proteger ele espionou sua cidade natal, e preparou uma passagem para o grupo ir até lá prometendo uma arma planar concedida pelo governante da cidade.</p><p>Acelerei a sessão e o grupo chegou à cidade. Eles encontraram algumas pessoas-cobras tremendamente paus-no-cu, e decidem manter suas cabeças baixas. A primeira coisa que eles encontram é um mercado, e então eles decidem ir às compras.</p><p>Agora eu tenho que admitir que eu realmente não planejava um mercado, mas um dos meus jogadores perguntou se haveria um lá que pudesse fazer compras. Fazia sentido que uma cidade definitivamente tivesse um mercado, então fiz uma nota mental para fazer isso.</p><p>Adivinha o que eu definitivamente não fiz?</p><p>Então, completamente improvisante, peguei xanathars e comecei a ler um monte de itens mágicos comuns para coisas em prateleiras. Alguns deles são bastante legais, mas o Yuan-Ti sangue puro que cuida do estande estava sendo um tormento e claramente cobrava mais do que as placas de preços diziam.</p><p>Meu grupo não gostou muito dele, e meu bruxo decide enviar seu familiar quasit invisível para roubar um pouco das coisas pequenas e divertidas. Ele agarra um dado mágico e depois quase fodeu-se agarrando uma chave mágica que no qual o grupo mostrou algum interesse, mas eu fui legal e ele foi bem sucedido. Então ele retornou com esses dois pequenos itens mágicos, sentindo-se bastante bem consigo mesmo.</p><p>Agora o jogador do nosso ladino se distrai facilmente, então ele provavelmente estava olhando o objeto brilhante mais próximo ou algo assim. No entanto, isso não impede que ele se dirija ao comerciante e pergunte sobre algo que já havia chamado sua atenção antes disso.</p><p>“Que tal essa chave?”</p><p>O grupo inteiro grita simultaneamente “NÃO HÁ CHAVE!” Mais alguns gritos “ELA SE FOI!!” O bruxo acrescenta “ESTÁ NO MEU BOLSO!!!”</p><p>À medida que o Yuan-Ti se vira para falar sobre a chave, nosso bardo rapidamente lança <em>Ilusão Menor</em> e faz parecer que a chave ainda está na prateleira. O grupo muito, muito rapidamente perde interesse na chave e não pede para vê-la, e saiu dali o mais rápido possível.</p><p>Nosso ladino então passou a prestar muita atenção desde então.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/DnD/comments/80376v/how_about_that_key_a_lesson_in_paying_attention/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Or
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="D&amp;D" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/D-D/"/>
    
      <category term="Reddit" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/Reddit/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Vamos Brincar?</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Vamos-Brincar/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Vamos-Brincar/</id>
    <published>2018-02-24T23:21:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-26T00:51:42.202Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="https://archive.org/download/arquivodenoticias/LetsPlay.mp4" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=k9380vNpv64" target="_blank" rel="noopener">Original</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://archive.org/download/arquivodenoticias/LetsPlay.mp4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypte
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Youtube" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/Youtube/"/>
    
      <category term="Tradução" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/Traducao/"/>
    
      <category term="Legendado" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/Legendado/"/>
    
      <category term="Comédia" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/Comedia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Juventude em Jogo 01 - Estereótipos</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Youth-in-Gaming-01-Stereotypes/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Youth-in-Gaming-01-Stereotypes/</id>
    <published>2018-02-24T18:02:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-24T19:08:12.866Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por <strong>Nathan Robert Duke</strong> na coluna <a href="https://www.rpg.net/columns/list-column.phtml?colname=youthingaming" target="_blank" rel="noopener">Lawfull GM</a>.</p><p><img src="https://i.imgur.com/My6fn42.png" alt=""></p><h2 id="Juventude-em-Jogo"><a href="#Juventude-em-Jogo" class="headerlink" title="Juventude em Jogo"></a><strong>Juventude em Jogo</strong></h2><p><em>Os antigos estereótipos de jogadores continuam de pé?</em></p><p>Aqui está a parte de trás do meu cartão de beisebol; Meu nome é Nate, e eu sou um estudante de graduação de vinte anos na costa oeste. Eu sou um entusiasta do Judo, um ávido leitor e um hipster de grau embaraçoso. Eu gosto de longas caminhadas no parque, laser tag extremo e fingir ser um viajante do tempo. Eu também tenho jogado RPG de mesa desde os seis anos de idade. Esta é a minha pequena contribuição para o RPG.net: uma coluna para falar sobre como pessoas com 20-e-tantos anos de hoje atuam e lidam com RPG de mesa.</p><h3 id="Estereotipos"><a href="#Estereotipos" class="headerlink" title="Estereótipos"></a>Estereótipos</h3><p>Então para tirar algumas coisas do caminho, eu quero falar sobre estereótipos. Todos conhecemos e sofremos com a associação do clichê do jogador: homens obesos com excesso de peso e pessoas de 30 anos que vivem no porão de seus pais. O jogo de interpretação de personagem carrega um estigma único. Aqueles de nós que admitem jogar jogos de interpretação são muitas vezes diminuídos aos olhos dos outros, independentemente de quão bem alinhados estamos com a imagem do “jogador” médio. É uma infelicidade, mas é algo com o qual todos devemos lidar em algum momento ou outro. Felizmente, isso provavelmente não será o caso por muito mais tempo.</p><p>Eu serei o primeiro a admitir que minha geração é mais do que um pouco dessensibilizada. As coisas nos importam menos; Nós somos mais transitórios em nossos desejos e preocupações, e mais dispostos a dobrar e quebrar tabus e costumes sociais, simplesmente porque essas coisas nunca foram enfatizadas. Nossos pais e irmãos foram aqueles que se rebelaram ativamente, com os anos setenta e oitenta produzindo uma geração de pessoas que lutaram contra o sistema. Meus pares e eu, no entanto, crescemos após essas rebeliões, em um mundo onde os constrangimentos da sociedade e da cultura que tanto abalou nossos pais não eram tão apertados. Nunca tínhamos que nos rebelar; Demos por certo que é correto ser diferente, que ser estranho e único não apenas eram características aceitáveis, mas valiosas. As linhas na areia que anteriormente definiram nossas expectativas e hierarquias sociais ainda estão lá, mas não vão durar muito mais; A maré está chegando. Eu conheci pessoalmente um hacker que era o zagueiro da equipe de futebol, uma líder de torcida abertamente orgulhosa de ser lésbica e claro, jogadores com capacidade social.</p><p>Tudo o que é preciso é um empurrão no lugar certo. No ensino médio, havia esse garoto ridiculamente, absurdamente popular. Ele sempre deu as melhores festas, saiu com as meninas mais bonitas e usava as melhores roupas. Ele tinha os pais mais legais e os melhores videogames. Ele era uma daquelas pessoas que você ouviu falar, os que eram reis no ensino médio. Um dia, ele decidiu jogar DnD.</p><p>Tenho certeza de que era uma travessura de sua parte; que ele só queria ver o que poderia conseguir nesse ponto. E cara, ele conseguiu muita coisa. Ele era um pistoleiro, e ele fez o que ele fazia de melhor. Logo todos estavam jogando, organizando jogos e planejando campanhas. Não apenas os clássicos gamers e caras do clube de informática, mas as estrelas do futebol, os artistas excêntricos e o pessoal do teatro. Na verdade, eu ouvi um jogador de basquete e um cara de cross country discutindo sobre por que o bruxo era melhor do que o mago. Toda a escola entrou nisso; Foi uma maldita revolução lúdica.</p><p>Não demorou muito. Como qualquer moda, ela perdeu vapor após um mês ou dois. Mas os efeitos foram de longo alcance. Ninguém naquela escola voltou a ver interpretação de papéis da mesma maneira. Algumas pessoas ainda zombavam ou rolavam os olhos quando alguém mencionava um manual de monstros, mas perderam a ignorância, e isso era algo enorme. Eles tiveram que admitir que eles haviam jogado, mesmo que apenas uma vez. E muitos novos jogadores começaram a explorar o passatempo por causa disso: eu sei que alguns dos jogadores de basquete continuavam jogando diretamente em seus dormitórios de esportes e estudos, e eles não eram os únicos.</p><p>A face do jogo está mudando. Eu jogo DnD com um segurança, um paramédico, um soldado da guarda nacional e um bibliotecário. Tenho amigos que rotineiramente brincam com um grupo que é quase exclusivamente composto por jovens atraentes do departamento de teatro da minha universidade. Esse mesmo bibliotecário administra um jogo que ensina D&amp;D à crianças e é pago por isso. Nós não somos os mesmos jogadores que éramos antes, e isso pode ser confuso e difícil. Conheço um bom número de pessoas que adoram RPGs, mas se recusam a admitir isso em um grupo misto. Mas os jogos que todos amamos evoluíram ao longo dos anos, e também tem seu público. O estigma está começando a desaparecer, e cada vez mais pessoas de vários estilos de vida ficam curiosas. Por toda a desgraça e tristeza que tem andado em torno do estado da indústria, vejo alguma esperança em uma nova geração de jogadores que não se importam com quem você é ou o que faz, desde que você tenha alguns dados.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por &lt;strong&gt;Nathan Robert Duke&lt;/strong&gt; na coluna &lt;a href=
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Juventude em Jogo" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/Juventude-em-Jogo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>D&amp;D e Dano Psíquico</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/D-D-5e-e-Dano-Psiquico/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/D-D-5e-e-Dano-Psiquico/</id>
    <published>2018-02-23T17:37:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-24T17:46:50.420Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Para marcar minha volta à ativa após 2 anos sem escrever nada neste blog, vou tentar responder a dúvida de nosso colega rpgista <a href="https://www.facebook.com/lucas.surf.xtreme" target="_blank" rel="noopener">Lucas Gomes</a>:</p><p><img src="https://i.imgur.com/IUIIDHI.png" alt=""></p><p><strong>Resumo Rápido</strong>: Se você seguir as sugestões demonstradas no LdJ, eu sugiro que dano psíquico afete a “durabilidade física e mental, a vontade de viver, e sorte” do personagem, e se manifesta como olhos vidrados, tremores, lágrimas, transpiração, recolhimento involutário dos membros, etc. quando o personagem está com menos da metade dos PV’s; ou sangramentos nas orelhas, olhos e nariz seguido de desmaio quando atinge zero PV’s.</p><p>Resistência a dano psíquico reduz o dano psíquico recebido pela metade.</p><h2 id="Descricao-Longa"><a href="#Descricao-Longa" class="headerlink" title="Descrição Longa"></a>Descrição Longa</h2><p>Para começar, lembre-se inicialmente da regra de prata do D&amp;D 5e: o <strong>Específico</strong> supera o <strong>geral</strong>.</p><p>As referências utilizadas nesta matéria usa o material disponível em <a href="http://dnd5ed.github.io/" target="_blank" rel="noopener">http://dnd5ed.github.io/ </a> como base, e o texto é voltado mais especificamente para mestres.</p><h3 id="As-Regras"><a href="#As-Regras" class="headerlink" title="As Regras"></a>As Regras</h3><p>Regra <strong>geral</strong> sobre a aparência de efeitos mágicos (LdJ 204):</p><blockquote><p>A menos que uma magia tenha efeito perceptível, uma<br>criatura pode não saber se foi alvo de uma magia. Um<br>efeito, como luzes crepitantes é bem obvio, mas um efeito<br>mais sutil, como uma tentativa de ler os pensamentos de<br>uma criatura, normalmente passa despercebido, a menos<br>que a magia diga o contrário.</p></blockquote><p>Então, em geral, se o feitiço tiver um efeito perceptível, esse efeito será percebido; Se não é, então, não será. No entanto, como sempre, o específico supera o geral: se o feitiço diz algo diferente em sua descrição, ela terá precedência.</p><p>Regra <strong>Geral</strong> sobre Pontos de Vida e Efeitos do Dano recebido (LdJ 196):</p><blockquote><p>Pontos de vida representam a combinação da<br>durabilidade física e mental, a vontade de viver, e sorte.<br>(…)<br>A qualquer momento que uma criatura sofrer dano,<br>esse dano é subtraído de seus pontos de vida. A perda de<br>pontos de vida não tem efeito nas capacidades da criatura<br>até que ela caia a 0 pontos de vida.</p></blockquote><p>Pontos de Vida <strong>não</strong> representam exclusivamente o corpo físico das criaturas - também representam sua capacidade mental, tolerância psicológica e sorte individual.</p><p>Regra <strong>Geral</strong> sobre Dano Psíquico (LdJ 196):</p><blockquote><p>Diferentes ataques, magias e outros efeitos nocivos<br>causam diferentes tipos de dano. Tipos de dano não têm<br>regras próprias, mas outras regras, como resistência ao<br>dano, dependem dos tipos de dano.<br>(…)<br><strong>Psíquico</strong>. Habilidades mentais como a rajada psiônica<br>de um devorador de mentes causam dano psíquico.</p></blockquote><p>A partir destes trechos do LdJ, cheguei à conclusão de que <strong>não existem regras específicas</strong> sobre o funcionamento do dano psíquico. Aparentemente, você deve tratá-lo como qualquer outro tipo de dano a menos que o alvo possua resistência ou vulnerabilidade a dano psíquico.</p><p>Mas o que é <strong>Resistência a Dano</strong>, afinal? E Vulnerabilidade?</p><p>Regra <strong>Geral</strong> sobre Resistência E Vulnerabilidade a Dano (LdJ 197):</p><blockquote><p>Algumas criaturas e objetos são extremamente difíceis ou<br>muito fáceis de machucar com certos tipos de dano.<br>Se uma criatura ou objeto tem <strong>resistência</strong> a um tipo<br>de dano, aquele tipo de dano será reduzido pela metade<br>contra ela. Se uma criatura ou objeto tem<br><strong>vulnerabilidade</strong> a um tipo de dano, aquele tipo de dano<br>será dobrado contra ela.<br>Resistência e vulnerabilidade são aplicados depois de<br>todos os modificadores de dano. Por exemplo, uma<br>criatura tem resistência a dano de concussão e é acertada<br>por um ataque que causa 25 de dano de concussão. A<br>criatura também está dentro de uma aura mágica que<br>reduz todo o dano em 5. Os 25 de dano primeiro são<br>reduzidos em 5 e depois reduzidos pela metade, então a<br>criatura sofre 10 de dano.<br>Múltiplas resistências e vulnerabilidades que afetam o<br>mesmo tipo de dano contam apenas como uma. Por<br>exemplo, se uma criatura tem resistência a dano de fogo e<br>também tem resistência a todo dano não-mágico, o dano<br>de fogo não-mágico será reduzido pela metade e não por<br>três quartos.</p></blockquote><p>Caras, essa leitura não é pesada, mas o resumo é simples:</p><ul><li>Qualquer modificador de dano numérico deve ser aplicado ao dano antes de Resistência ou Vulnerabilidade a Dano;</li><li>Multiplas Resistências a Dano contam como uma, reduzindo o dano pela metade;</li><li>Múltiplas Vulnerabilidades a Dano contam como uma, dobrando o dano recebido;</li><li>Multiplas Resistências a Dano são anuladas por uma única Vulnerabilidade a Dano;</li><li>Múltiplas Vulnerabilidades a Dano são anuladas por uma única Resistência a Dano.</li></ul><p>Agora que, acredito eu, tiramos Resistência a Dano do caminho…</p><p><strong>Sugestão</strong> sobre como descrever dano (LdJ 197):</p><blockquote><p>DESCREVENDO OS EFEITOS DE DANO<br>Mestres descrevem a perda de pontos de vida de maneiras<br>diferentes. Quando seus pontos de vida atuais estão entre a<br>metade e o valor máximo, você tipicamente não mostra sinais de<br>ferimento. Quando seus pontos de vida caem abaixo da metade,<br>você mostra sinais de desgaste, como cortes e contusões. Um<br>ataque que reduz você a 0 pontos de vida acerta-o diretamente,<br>deixando um ferimento que sangra, um trauma ou simplesmente<br>o deixando inconsciente. </p></blockquote><p>Agora, não lembro em que parte das regras isso é citado, mas as caixas flutuantes em certas partes dos livros básicos do D&amp;D 5e são apenas <strong>sugestões</strong> de como interpretar as regras. Mas, de acordo com a orientação citada acima, você trata Pontos de Vida da seguinte forma:</p><ul><li>Acima da Metade dos PV’s - sem ferimentos visíveis;</li><li>Abaixo da Metade dos PV’s - sinais visíveis de ferimentos;</li><li>Zero PV’s - Dano direto a um órgão vital, fratura óssea ou simples inconsciência.</li></ul><p>Finalmente, a regra <strong>Específica</strong> para a magia <em>Zombaria Viciosa</em> (LdJ 288):</p><blockquote><p>Você libera uma série de insultos atados com<br>encantamentos <strong>sutis</strong> numa criatura que você possa ver,<br>dentro do alcance. Se o alvo puder ouvir você (…)</p></blockquote><p>A regra específica é que encantamentos são <strong>sutis</strong>, então ninguém poderá perceber esse ataque como nada mais que insultos, inclusive a vítima (especialmente se ela passar no teste de resistência). Para descrever o dano, na ausência da regra específica você recai sobre a regra geral:</p><ul><li>Se o dano psíquico da <em>Zombaria Viciosa</em> não foi suficiente para reduzir o alvo a menos da metade dos PV’s, nada visível acontece;</li><li>Se o dano psíquico da <em>Zombaria Viciosa</em> foi suficiente para reduzir o alvo a menos da metade dos PV’s ou foi provocado contra um alvo com metade dos PV’s, ele demonstra sinais físicos de que o insulto provocou dano psicológico: olhos vidrados, tremores, lágrimas, transpiração, recolhimento involuntário dos membros, etc.</li><li>Se o dano psíquico da <em>Zombaria Viciosa</em> foi suficiente para reduzir o alvo a zero PV’s, o alvo provavelmente começa a sangrar por suas orelhas, olhos e nariz pouco antes de perder a consciência.</li></ul><p>Isso quer dizer que ninguém poderá ligar a zombaria ao dano psíquico recebido pela magia <em>Zombaria Viciosa</em> sem um sucesso num teste de Percepção ativa, mas nada impede o alvo de pagar um bardo para “defender sua honra” frente à zombaria recebida.</p><p>Provavelmente insultando de volta com <em>Sussurros Dissonantes</em>, que é <strong>ainda mais sutil</strong> que <em>Zombaria Viciosa</em>. Mas <strong>sutileza em D&amp;D</strong> é um peixe que só pretendo fritar no futuro.</p><h2 id="Conclusao"><a href="#Conclusao" class="headerlink" title="Conclusão"></a>Conclusão</h2><p>Qualquer interpretação que <em>O Mestre</em> quiser dar para como dano psíquico funciona será válida, desde que ela consiga fornecer constantemente aos jogadores a informação de que precisam durante os encontros.</p><p>Algumas pessoas realizam meta-jogo com Pontos de Vida e os tratam puramente como números sem nenhuma descrição aplicada.</p><p><strong>Exemplo</strong>: “Você provoca 3pv de dano psíquico, ele agora está com 8pv restando. O Orc revida com <em>Sussuro Dissonante</em> e você leva 15 pontos de dano”.</p><p>Outros tratam PV’s como uma descrição pura com pouca ou nenhuma nota sobre efeitos mecânicos.</p><p><strong>Exemplo</strong>: “Você ataca com seus insultos, então o Orc pausa momentaneamente e cospe no chão, antes de levantar seu machado de batalha e grunhir em sua direção. Você sente seu nariz sangrar levemente, enquanto uma voz surge na sua cabeça dizendo ‘seu povo logo pertencerá ao meu líder e sua família servirá meus descendentes por toda a eternidade’”.</p><p>Ou você pode fazer um  meio termo:</p><p><strong>Exemplo</strong>: “Você ataca com seus insultos, fazendo 3 pontos de dano; o Orc não mostra sinais óbvios de angústia, mas revida sua zombaria com um <em>Sussurro Dissonante</em> sinistro que causa 15 pontos de dano em você”.</p><p>Leva tempo, mas descobrir o que funciona melhor para o seu grupo é parte do desafio de se jogar RPG.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Para marcar minha volta à ativa após 2 anos sem escrever nada neste blog, vou tentar responder a dúvida de nosso colega rpgista &lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="D&amp;D" scheme="http://masmorradescuidada.com.br/tags/D-D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Sucesso</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Sucesso/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Sucesso/</id>
    <published>2018-02-22T08:20:00.000Z</published>
    <updated>2018-02-22T17:14:42.458Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.poorlydrawnlines.com/comic/picture-success/" target="_blank" rel="noopener">Poorly Drawn Lines:</a></p><p><img src="https://i.imgur.com/yXI7936.png" alt="picture-success"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.poorlydrawnlines.com/comic/picture-success/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Poorly Drawn Lines:&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Dia dos Pais</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Dia-dos-Pais/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Dia-dos-Pais/</id>
    <published>2016-08-14T10:22:31.000Z</published>
    <updated>2018-02-22T08:00:37.276Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><a href="http://thepigeongazette.tumblr.com/post/122098098094/it-hangs-on-my-wall-to-this-day-because-who-only" target="_blank" rel="noopener">thepigeongazette:</a></p><p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/16065507/13172946/979cd89c-d6d9-11e5-93eb-25428ec56f45.png" alt="_tumblr_nqb59b77jm1tfju21o1_1280"><br><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/16065507/13172947/97cd51b6-d6d9-11e5-9da3-44e730c24b53.png" alt="_tumblr_nqb59b77jm1tfju21o2_1280"><br><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/16065507/13172948/97f6738e-d6d9-11e5-82d0-055ba355c606.png" alt="_tumblr_nqb59b77jm1tfju21o3_1280"><br><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/16065507/13172949/97f8003c-d6d9-11e5-8f12-7a6663e4e561.png" alt="_tumblr_nqb59b77jm1tfju21o4_1280"></p><p>Ele está na minha parede até hoje. (Porque quem cozinha só um ovo de cada vez?)</p><p>Feliz dia dos Pais, papai, mesmo se você nunca vier a ver isso.</p><p>Eu realmente queria ter colorido isso como uma história em quadrinhos cheia de popa, mas tenho exames e aulas cara&hellip;</p><p>By Jane</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thepigeongazette.tumblr.com/post/122098098094/it-hangs-on-my-wall-to-this-day-because-who-only&quot; target=&quot;_bla
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ano de Samus</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Ano-de-Samus/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Ano-de-Samus/</id>
    <published>2016-08-06T13:18:12.000Z</published>
    <updated>2018-02-20T20:55:12.184Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://juice-the-obtuse.tumblr.com/post/148540649320" title="Open original article in a new tab" target="_blank" rel="noopener">juice-the-obtuse:</a></p><blockquote><p><a href="http://alexxdz.tumblr.com/post/148518662301" target="_blank" rel="noopener">alexxdz</a>:</p><blockquote><p><a href="http://splashbrush.tumblr.com/post/148516507563" target="_blank" rel="noopener">splashbrush</a>:</p><blockquote><p><img src="http://65.media.tumblr.com/c8ec3c1b551747d608dd50df924ad704/tumblr_inline_obgmctCIpJ1sfv1pk_540.gif" alt=""></p></blockquote><p>Oh cara, é aquela época do ano novamente.</p><p><img src="http://67.media.tumblr.com/776deb723631a89ff666be066f1dbed4/tumblr_inline_obgpal7ZDL1r9zgnd_540.jpg" alt=""></p></blockquote></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://juice-the-obtuse.tumblr.com/post/148540649320&quot; title=&quot;Open original article in a new tab&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cabeçudinho</title>
    <link href="http://masmorradescuidada.com.br/Cabecudinho/"/>
    <id>http://masmorradescuidada.com.br/Cabecudinho/</id>
    <published>2016-08-05T20:48:35.000Z</published>
    <updated>2018-02-20T20:55:12.184Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://scotchtapeofficial.tumblr.com/post/148487520382" title="Open original article in a new tab" target="_blank" rel="noopener">scotchtapeofficial:</a></p><blockquote><p><img src="http://66.media.tumblr.com/79c64a70c94c3a868c8c19295001055c/tumblr_obcbgkuCYM1rrftcdo2_400.gif" alt=""></p><p><img src="http://66.media.tumblr.com/769430f8d97e2f0ddf73d6c0e9eaa54d/tumblr_obcbgkuCYM1rrftcdo4_r1_500.png" alt=""></p><p><img src="http://67.media.tumblr.com/3fa3354853e3930c559c20df4874bdab/tumblr_obcbgkuCYM1rrftcdo3_400.gif" alt=""></p><p><img src="http://67.media.tumblr.com/0ddd679b362a56b0466fe7d9eab5fcf9/tumblr_obcbgkuCYM1rrftcdo1_500.jpg" alt=""></p><p><a href="http://suppermariobroth.tumblr.com/post/148414357595" target="_blank" rel="noopener">suppermariobroth</a>:</p><blockquote><p>Em Super Mario Galaxy, quando Mario se afoga em um pântano, sua mão se estende por cima da superfície antes de ser sugado para baixo. No entanto, como a cabeça de Mario é grande demais, ele não pode levantar a mão acima da superfície sem sua cabeça ficar visível. Para resolver isso, o jogo simplesmente encolhe a cabeça de Mario para que ela não interfira com a animação.</p></blockquote></blockquote><p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/16065507/17441004/7b4bae56-5b05-11e6-8748-36cc783fe267.gif" alt="headshrink"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://scotchtapeofficial.tumblr.com/post/148487520382&quot; title=&quot;Open original article in a new tab&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
