<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Masmorra Descuidada on Masmorra Descuidada</title>
    <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/</link>
    <description>Recent content in Masmorra Descuidada on Masmorra Descuidada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.masmorradescuidada.com.br/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Juventude em Jogo 03 - Partidas Improvisadas</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-03-partidas-improvisadas/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-03-partidas-improvisadas/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por &lt;strong&gt;Nathan Robert Duke&lt;/strong&gt; na coluna &lt;a href=&#34;https://www.rpg.net/columns/list-column.phtml?colname=youthingaming&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lawfull GM&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/My6fn42.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;juventude-em-jogo&#34;&gt;&lt;strong&gt;Juventude em Jogo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eu gostaria de falar sobre jogos improvisados, one-shot e partidas de alguma forma inesperadas. Jogos improvisados ​​são uma grande parte da minha vida. Todos que eu conheço, da minha faixa etária ou não, estão constantemente e consistentemente ocupados. Nossos horários estão lotados: trabalho, aulas, testes, viagens e passeios pretensiosos em cafeterias, não deixam muito tempo para planejar campanhas elaboradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos no meu grupo de jogadores têm pelo menos três ou quatro ideias sólidas para campanhas secundárias, apenas aguardando que o tempo e os jogadores fiquem disponíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma boa parte disso é, naturalmente, nossa própria culpa, mas a vida está cheia nos dias de hoje, e tempo é um problema muito real. Então, quer gostemos ou não, é bem provável que muitas de nossas campanhas tenham apenas uma sessão. Às vezes, isso é o suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por exemplo, gostaria de falar sobre uma viagem que fiz há alguns meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era verão, na época do ano em que o festival nacional acontecia. Quatro de nós decidiram que seria uma boa ideia entrar em um carro e passar 16 horas na estrada para passar seis horas vagando em torno de uma tempestade de areia. Todos nós tínhamos diferentes razões para ir: um cara queria comprar um &lt;a href=&#34;https://pt.qwerty.wiki/wiki/The_Utilikilts_Company&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;utilikilt&lt;/a&gt;, uma garota conhecia um vendedor local, e o motorista e eu não tínhamos nada melhor para fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O festival foi divertido, valendo o esforço. Fiquei tão impressionado com uma banda que comprei meu primeiro CD físico. Mas o que foi excepcional sobre a viagem (junto da banda) foi como passamos o tempo na estrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois que estávamos dirigindo por algumas horas, no que foi o mais longo silêncio constrangedor da minha vida, alguém puxou &amp;ldquo; Werewolf: The Forsaken&amp;rdquo; de sua bolsa. Por que eles trouxeram isso nós nunca descobrimos, mas só podemos assumir que foi a vontade do próprio Poderoso Poseidon, porque o que se seguiu foi uma das mais excelentes partidas de rpg que eu já fiz parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós saímos da interestadual e fizemos nosso esquema sob o teto de uma &lt;a href=&#34;http://mundodasmarcas.blogspot.com/2010/08/dairy-queen.html&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Dairy Queen&lt;/a&gt; estagnada. Não tínhamos dados, nem fichas de personagem, nem o livro de base que continha a maioria das regras. Mas o que nós tínhamos era uma única folha de papel co palta, uma calculadora gráfica e a vontade insuperável de jogar que só pode ser encontrada em uma geração de crianças mimadas acostumadas a conseguir tudo o que querem, exatamente quando querem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como um aparte, usei o truque da calculadora científica mais vezes do que posso contar. A maioria das calculadoras de alto nível tem um gerador de números aleatórios, cujos parâmetros podem ser definidos. Coloque no intervalo (1-10 no caso do sistema storyteller) e o número de &amp;ldquo;dados&amp;rdquo; que você está rolando, e você está pronto para abalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós delineamos uma história bastante básica: dois irmãos que haviam se afastado, um político e outro aspirante a eco-terrorista. Uma jovem que fugiu de casa. Todos prestes a passar pela primeira mudança. Não foi muito para começar, mas foi o suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante as oito horas de ida e oito horas de volta contamos uma história. Eu gostaria de lembrar algumas das palavras que os jogadores usaram, algumas das atuações e diálogos do calibre da Broadway que eles criaram. A tensão instável entre os dois irmãos, os sentimentos simultâneos de carinho e ressentimento que sentiam pela jovem garota e as profundas preocupações morais do político em usar suas posições nos dois mundos para obter ganhos pessoais foram todos nada menos que surpreendentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jogamos por quase dezesseis horas, e isso foi brilhante. A viagem em si foi boa, mas não excepcional: havia a única banda que eu amava, meu amigo finalmente conseguiu seu utilikilt, e havia um casal dando uns amassos numa tenda (não me incluía). Mas o que me lembro foram aquelas horas na estrada, conversando, rindo e contando uma das histórias mais interessantes e envolventes que já ouvi. Não foi uma partida convencional; não haviam espadas nem elfos. Inferno, nós nem tínhamos uma mesa. Eu não joguei com essas mesmas três pessoas desde então. Mas foi um jogo de RPG de um modo muito real e visceral, e são esses tipos de obras instantâneas que estão mantendo o jogo vivo para nós, universitários ocupados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então agora é sua vez. Que tipo de experiências você teve com jogos improvisados?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limpeza no Blog</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/limpeza-no-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/limpeza-no-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Faz quase 1 ano que eu não atualizo o blog, então resolvi fazer uma limpeza em todas as postagens que não fossem relacionadas com RPG de mesa ou estivessem desatualizadas e&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobraram apenas 36 postagens, sendo que entre 2012 e 2018 eu praticamente apenas postei traduções de tirinhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos ver como me saio daqui para frente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Ser um Rei - Um Apanhado de ideias Aleatorias</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-ser-um-rei-um-apanhado-de-ideias-aleatorias/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-ser-um-rei-um-apanhado-de-ideias-aleatorias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Posted on  Mar 31, 2018&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao contrário do que a maioria das pessoas pensa, ser um rei não faz de você um governante supremo. Uma partida de &lt;a href=&#34;http://store.steampowered.com/app/203770/Crusader_Kings_II/&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Crusader Kings II&lt;/a&gt; reforça essa ideia. Aqui está o que eu devo ter em mente, caso meu personagem se torne rei:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Definir, livremente, a estrutura política de seu reino e suas obrigações. Um rei tem obrigações para com o seu povo; ele não pode simplesmente pilhar todo tesouro que encontrar no reino porque ele têm tropas para alimentar, feudos para organizar e seu castelo exigirá manutenção.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um rei que detém todo o poder é obrigado a ter um final infeliz (daí o feudalismo). Ele tem que delegar poder; e se não o fizer, devido a suas ações, ele se tornará um rei impopular e seus súditos se rebelarão, atiçados pela sede de poder dos nobres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um reino é o cenário perfeito para lançar todo tipo de intriga e luta por poder político. O rei pode se tornar alvo de vários nobres descontentes e está fadado a ser superado em números pelos reinos vizinhos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um reino pode ter certos ritos ou cerimônias que esperam que o rei se mostre forte e capaz de executar. A nobreza do reino, mais cedo ou mais tarde, vai pedir ao rei para realizar tarefas perigosas (como atacar outro reino) que, por força de tradição, só permitirá que ele e um pequeno número de aliados de confiança o acompanhem.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No entanto, o maior problema é se os Jogadores vão gostar da direção em que o jogo está indo, já que você provavelmente está mudando uma campanha de ação para adicionar poder político e intriga. Se não, aqui estão algumas dicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faça com que o rei-PC se torne um NPC e peça ao jogador para criar um novo personagem do mesmo nível. O personagem agora é o campeão do rei. Se os outros PCs concordarem, o Rei-NPC é agora o centro da campanha.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Peça ao rei-PC, ao garantir seu domínio, dar títulos importantes para os outros PCs, para que todos estejam mais ou menos no mesmo nível. No entanto, o tom da campanha mudará - é improvável que todos eles queiram mergulhar em masmorras para pilhar monstros e tesouros novamente, quando eles teriam o aval de fazer o mesmo dentro da segurança do reino, mas contra civis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Outra maneira é discutir com os seus jogadores como proceder - se eles ainda preferirem o estilo usual de aventuras, trabalhem juntos pelo objetivo de conseguir um reino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu, por outro lado, fico apenas com a tropo do &amp;ldquo;Julgamento dos Reis&amp;rdquo;, em que uma pessoa só pode ser rei se for digna do cargo: ser aceito como um herói de uma profecia, ter Merlin ou outro tutor poderoso ao seu lado, saber lidar com as exigências dos espíritos da terra onde o reino vai se instalar, etc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Evitar um Personagem Aloprado na sua Campanha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-evitar-um-personagem-aloprado/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-evitar-um-personagem-aloprado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para mim, a experiência mais desagradável possivel numa campanha é me deparar com o auto-denominado &amp;ldquo;Personagem Aloprado&amp;rdquo;: um personagem desenvolvido pelo jogador especificamente para descarrilar a campanha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta matéria é justamente sobre como faço para evitar esse tipo de personagem nas minhas campanhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No passado, eu permiti que personagens variados participassem em campanhas que eu fiz, mas apenas quando tais personagens eram coesos. Muitos dos meus colegas Mestres de RPG ficaram surpresos que isso funcionou bem para minhas campanhas, mesmo quando eu aceitava em meu grupo jogadores que eles haviam expulsado das campanhas deles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A técnica que uso consiste em colocar algumas restrições especiais em TODOS os PJ&amp;rsquo;s. Se o jogador quiser criar um personagem, eu digo a ele que proponha um personagem que deve atender aos seguintes critérios:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Seu Personagem deve ter uma motivação diferente de ganância ou desejo por poder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seu Personagem deve saber trabalhar em equipe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seu Personagem não deve pensar conscientemente em si mesmo como um cara bom/mau/comportado/travesso/etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seu Personagem não deve fazer nada simplesmente porque sua ausência de Personalidade permite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seu Personagem não têm permissão para ser estúpido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;As razões para essas regras são as seguintes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Seu Personagem deve ter uma motivação diferente de ganância ou desejo por poder.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; Essa regra ajuda porque o RPG é, basicamente, um jogo de escolhas. As escolhas mais interessantes são aquelas em que um ou mais objetivos de um personagem entram em conflito. Para personagens bons/neutros, tais escolhas são fáceis de configurar e provavelmente ocorrerão organicamente - seu desejo de ser bom/não ser o mal naturalmente se encontrará em oposição a seu desejo de riqueza, seu desejo de sobrevivência, e muitos dos outros objetivos que eles possam ter. Porém, para certos personagens, no entanto, se eles não tiverem algum tipo de motivação incomum, seus objetivos estarão constantemente alinhados um com o outro - o que torna as decisões chatas e o jogo entediante. A motivação não tem que ser virtuosa, ou mesmo socialmente aceitável - pode ser ódio de um algo em particular, um desejo de vingança, um desejo de ser aceito por aqueles mais acima na escala social, ou qualquer outra motivação. No entanto, precisa ser mais do que simples sobrevivência e ambição.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Seu Personagem deve saber trabalhar em equipe.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; O raciocínio aqui é simples, o jogo não é muito divertido quando o grupo é completamente disfuncional. Em jogo, a pergunta muitas vezes é levantada no estilo &amp;ldquo;Mas eu sou ASSIM, por que eu iria querer fazer TAL COISA?!&amp;rdquo; Existem três maneiras fáceis de responder a essa questão (obviamente, muito mais existem, mas estas são as três maneiras mais rápidas de justificar as ações de um personagem jogador). Primeiro, eles podem ser &amp;lsquo;assim&amp;rsquo;, mas levam sua palavra de honra muito a sério. Em segundo lugar, eles podem ser &amp;lsquo;assim&amp;rsquo;, mas ainda assim serem capazes de formar amizades e querer ajudar seus aliados. Isso é algo que muitas vezes é esquecido sobre personalidades de personagens - nada proíbe um Paladino de receber ordens de um clérigo maligno numa posição de autoridade em sua igreja, ou que um Algoz tente ajudar seus aliados. Caramba, mesmo a maioria das pessoas da vida real que possuem alguma forma de psicopatia provavelmente tem amigos. Seres sencientes tendem a formar laços uns com os outros. Em terceiro lugar (e eu prefiro que meus jogadores evitem este, mas é muito comum na ficção, então eu o listarei aqui mesmo assim) é que o personagem geralmente precisará dos outros PJ&amp;rsquo;s para lidar com uma ameaça mais séria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Seu Personagem não deve pensar conscientemente em si mesmo como um cara bom/mau/comportado/travesso/etc&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Eu às vezes recebo uma bronca nesse ponto. No entanto, muito poucas pessoas reais se identificariam como &amp;ldquo;bandidos&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;malucos&amp;rdquo;. É possível que o personagem acredite que seu código ético é melhor que o da sociedade, ou simplesmente racionaliza seu comportamento como necessário - mas um personagem que se considera ativamente ruim está entrando no território de interpretação de um sociopata (o que NÃO deveria ser permitido).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Seu Personagem não deve fazer nada simplesmente porque sua ausência de Personalidade permite.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; Mais uma vez, se um personagem está fazendo algo mecanicamente (literalmente, caso o jogo possua alguma regra semelhante aos Alinhamentos de D&amp;amp;D) ao invés de por um motivo pelo menos passional, ele é um sociopata. Ele pode fazer coisas tanto boas quanto horríveis em nome de sua motivação, mas se ele faz as coisas APENAS por fazer, sem nenhum tipo de emoção, é melhor ele simplesmente largar as partidas e deixar o controle do personagem dele na mão do mestre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Seu Personagem não têm permissão para ser estúpido.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; Esta regra está aqui para manter o jogo fluindo. Não importa a situação, não há desculpa para seu personagem ser estúpido. Personagens estúpidos causam mal-entendidos terríveis - alguns engraçados, outros dignos de linchamento - mas se o Paladino do grupo resolve matar um comerciante goblin porque notou sua aura maligna, ele vai trazer problemas para o grupo como um todo no longo prazo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Obviamente, estas regras não excluem 100% dos jogadores problemáticos. No entanto, em geral, acho que é possível executar campanhas formadas por grupos de personalidades mistas como uma experiência agradável para todos quando essas regras são seguidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A outra coisa importante sobre essas regras é que elas são todas escritas para se aplicar ao que o personagem é, não o que o personagem faz. Um personagem ainda precisa ser capaz de agir de acordo com sua personalidade e caráter, ou não há sentido em interpretar um personagem que parece ser feito de porcas e parafusos. O objetivo dessas regras é criar um personagem que não atrapalhe o jogo para todos ou mesmo para si mesmo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por &lt;strong&gt;Nathan Robert Duke&lt;/strong&gt; na coluna &lt;a href=&#34;https://www.rpg.net/columns/list-column.phtml?colname=youthingaming&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lawfull GM&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/My6fn42.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores&#34;&gt;Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em um ato flagrante de plágio de &lt;a href=&#34;http://www.rpg.net/columns/that80sgamer/that80sgamer4.phtml&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The 80&amp;rsquo;s Gamer&lt;/a&gt;, neste mês eu vou dar uma olhada no diferentes tipos de Jogadores de 20-e-tantos-anos que tendemos a encontrar. Estas são, obviamente, generalizações grosseiras, mas são feitas para diversão sem nenhuma tentativa de ofender. Dito isto, vamos lá.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-e1337&#34;&gt;O E1337&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pronunciado &amp;ldquo;Eleete&amp;rdquo;, estes caras são powergamers. Eles encontram a compilação de poderes mais ridícula e enxuta para qualquer personagem de qualquer jogo. Otimizam como se não houvesse amanhã. Mais do que isso, eles ficam orgulhosos de sua capacidade de quebrar o sistema de jogo. Estas são as pessoas que cresceram com coisas como World of Warcraft e Everquest; para eles, se o seu personagem não é absolutamente especializado em seu campo, você não está dando o seu melhor para o grupo. Eles pensam que Otimização é o modo como o jogo deve ser jogado, e alguns até chegam a ridicularizar outros jogadores por sua incapacidade de maximizar seu personagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prós:&lt;/strong&gt; Em uma partida, esses jogadores podem ser uma coisa boa ou ruim. Eles tendem a ter poucas interações dentro de personagem além do que é absolutamente necessário, e geralmente são focados em tudo o que eles acreditam ser o objetivo atual. Isso pode ser bom se seus jogadores estiverem propensos a discutir sobre o curso certo de ação; Essas pessoas vão tomar uma decisão rápida e ir atrás dela. Eles também fazem personagens inegavelmente úteis: às vezes você tem um Mestre rígido, e você precisa de um tanque invencível. Às vezes você está tentando construir um grupo onde cada jogador é hiper-especializado em seu papel. Muitas vezes você quer apenas uma boa noite de matança de monstros. Se você quer um jogador direto e sem sentido com um personagem hiper-especializado, estes são seus melhores amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contras:&lt;/strong&gt; Quando você está desenvolvendo qualquer tipo de interpretação profunda ou significativa dentro de jogo, esse tipo de jogador simplesmente não entrará na brincadeira. Na maioria das vezes, eles simplesmente desaparecerão no fundão ou aguardarão por perto, irritados, mas às vezes eles realmente se irritarão com os outros jogadores por &amp;ldquo;perderem tempo&amp;rdquo;. Eles não estão lá para o desenvolvimento do personagem ou da história. Eles estão lá para chutar traseiros e parecerem incríveis, e se não é isso o que está acontecendo, eles ficarão muito impacientes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-ator&#34;&gt;O Ator&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O ator geralmente é a minha pessoa favorita na mesa. Busco ativamente esses tipos de jogadores para meus jogos, porque esses são os tipos de jogadores que melhor se adaptam aos meus gostos. O ator mais do que qualquer outra pessoa se lança em seu personagem, considerando cuidadosamente quais são suas motivações e desejos dentro de jogo. Eles inventam suas próprias missões, decidindo que tipo de coisa seus personagens irão perseguir e atacar com tudo o que eles têm. O ator é sobre desenvolver seu personagem, pura e simples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prós:&lt;/strong&gt; A sua tendência para a auto-motivação significa menos trabalho para o Mestre, mais interpretação de personagem envolvida e mais ação dentro de jogo. Estes são os jogadores que darão discursos dentro de personagem tão convincentes ou apropriados para os personagens que você não precisa jogar dados. Estes são os que se envolvem com um NPC aleatório, ao qual você nunca deu mais do que um nome e os transforma em uma história de três sessões. Eles têm personagens complexos e desenvolvidos em suas cabeças, e eles querem ver isso refletido na história do jogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contras:&lt;/strong&gt; O lado ruim é que eles podem ser complicados em relação a seus personagens. Eles têm uma ideia clara de quem são seus personagens e quais tipos de situações eles entrarão de bom grado, e às vezes eles não estão dispostos a dobrar seu conceito para se ajustarem ao jogo. Eles também querem um jogo de interpretação profundo e dramático, e eles podem ser rainhas do drama se eles sentirem que um jogo não está retratando seu personagem corretamente. Se o seu jogo é mais alegre ou cheio de pirraça, é melhor você esperar que o ator saiba disso antes de começarem, ou você pode acabar com um jogador a menos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-forças-especiais-britânico&#34;&gt;O Forças Especiais Britânico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A.K.A o Sobrevivente. Esses jogadores estão a ser preparados. Eles querem que seu personagem sobreviva, e se isso significa que eles têm oito colchonetes e uma vara de 3 metros consigo a todo momento, assim será. Esses caras são um pouco frenéticos: eles fogem de lutas que provavelmente poderiam ganhar com a menor provocação, eles fazem qualquer coisa para evitar combates, e eles tentam se certificar de que seu personagem está preparado para qualquer coisa. Eles querem sobreviver!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prós:&lt;/strong&gt; Curiosamente, nos melhores casos, esse tipo de comportamento pode levar a uma interpretação interessante. Dependendo de quão realista seu cenário ou sistema é sobre coisas como doenças, fome e outros perigos mundanos (&lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Warhammer_Fantasy_Roleplay&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WFRP&lt;/a&gt; adora esses caras), esses jogadores podem se revelar como sendo os mais razoáveis em um grupo de lunáticos viciados em adrenalina. Muitos deles também irão ter dificuldade em dar motivos em-jogo para as ações de seu personagem, fazendo personagens interessantes e realistas para um mundo em que os personagens provavelmente terão todos os motivos para se preocupar com sua sobrevivência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contras:&lt;/strong&gt; A paranóia fica velha. É bom ter um sobrevivente no grupo como a voz da precaução quando o grupo prepara um plano maluco, mas quando um grupo inteiro de jogo é constituído principalmente por esses caras, o constante rolar e fugir de todo possível perigo ou trama pode se tornar muito, muito irritante. Além disso, os personagens que eles fazem, embora interessantes e realistas, também podem inclinar-se para o bidimensional. Um personagem que é apenas sobre sobreviver, sem outros objetivos ou motivações, perde muito potencial quando o grupo tem algum tempo livre. Procurar em sua cerveja por venenos é engraçado apenas algumas vezes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-kender-5&#34;&gt;O &lt;a href=&#34;http://pt.fantasia.wikia.com/wiki/Kender&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kender&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Também conhecidos como &amp;ldquo;Tasslehoff&amp;rdquo;. São jogadores que estão na mesa de jogo por uma razão: bagunçar. Eles costumam jogar com personagens furtivos, mágicos ou tecnológicos, o que lhes dará mais oportunidades de causar prejuízos em uma determinada situação. Eles gostam de bagunçar com os NPCs, os personagens e os jogadores. Eles fazem piadas fora de jogo e dentro de jogo sobre os demais jogadores e seus respectivos personagens. Eles enganam sempre que podem, e aparecem apenas para ter diversão fácil. Estas são as pessoas que vão tentar surrupiar dez peças de ouro de um NPC importante usando um personagem nível 20, arriscando o plano inteiro do grupo para a campanha porque parecia divertido na hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prós&lt;/strong&gt;: Os jogadores Kender geralmente criam personagens muito interessantes e envolventes que são fáceis de se envolver no enredo, mesmo que apenas por causa da quantidade de problemas que eles tendem a entrar. Eles trazem muito humor e leveza para a mesa, e podem tornar as coisas divertidas para todos, se o resto do grupo estiver disposto a entrar na brincadeira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contras:&lt;/strong&gt; Suas travessuras constantes podem causar alguns incômodo. Ninguém gosta de ser o alvo de todas as brincadeiras do jogo, e alguns dos jogadores mais sérios podem ficar zangados com esses jogadores por arruinar o clima ou ser uma distração. Infelizmente, uma vez que as peripécias do Kender são a principal razão pela qual aparecem, o máximo que você pode fazer é dizer-lhes para maneirar nos planos para matá-lo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que tal essa chave? - Uma lição sobre prestar atenção</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/how-about-that-key/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 21:43:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/how-about-that-key/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/DnD/comments/80376v/how_about_that_key_a_lesson_in_paying_attention/&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Original por Dillo00&lt;/a&gt; no (&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/DnD/&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;self.DnD&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O meu grupo é formado por seis, às vezes sete, jogadores level 5 e alguns de vocês podem se lembrar de minhas postagens há um tempo atrás sobre meu grupo saltando em um dragão e depois sendo completamente nocauteado por *** minha equipe de vilões baseada nos 4 cavaleiros do apocalipse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O grupo continuou em seus esforços para impedir os 4 cavaleiros e seu progenitor, que parecem estar reunindo objetos dos planos exteriores propósitos nefastos. Sua busca levou-os a descobrir um nobre que estava trabalhando para os Yuan-Ti (uma espécie de serpente malvada para aqueles que não conhecem). Para se proteger ele espionou sua cidade natal, e preparou uma passagem para o grupo ir até lá prometendo uma arma planar concedida pelo governante da cidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acelerei a sessão e o grupo chegou à cidade. Eles encontraram algumas pessoas-cobras tremendamente paus-no-cu, e decidem manter suas cabeças baixas. A primeira coisa que eles encontram é um mercado, e então eles decidem ir às compras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora eu tenho que admitir que eu realmente não planejava um mercado, mas um dos meus jogadores perguntou se haveria um lá que pudesse fazer compras. Fazia sentido que uma cidade definitivamente tivesse um mercado, então fiz uma nota mental para fazer isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adivinha o que eu definitivamente não fiz?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, completamente improvisante, peguei xanathars e comecei a ler um monte de itens mágicos comuns para coisas em prateleiras. Alguns deles são bastante legais, mas o Yuan-Ti sangue puro que cuida do estande estava sendo um tormento e claramente cobrava mais do que as placas de preços diziam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu grupo não gostou muito dele, e meu bruxo decide enviar seu familiar quasit invisível para roubar um pouco das coisas pequenas e divertidas. Ele agarra um dado mágico e depois quase fodeu-se agarrando uma chave mágica que no qual o grupo mostrou algum interesse, mas eu fui legal e ele foi bem sucedido. Então ele retornou com esses dois pequenos itens mágicos, sentindo-se bastante bem consigo mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora o jogador do nosso ladino se distrai facilmente, então ele provavelmente estava olhando o objeto brilhante mais próximo ou algo assim. No entanto, isso não impede que ele se dirija ao comerciante e pergunte sobre algo que já havia chamado sua atenção antes disso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Que tal essa chave?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O grupo inteiro grita simultaneamente &amp;ldquo;NÃO HÁ CHAVE!&amp;rdquo; Mais alguns gritos &amp;ldquo;ELA SE FOI!!&amp;rdquo; O bruxo acrescenta &amp;ldquo;ESTÁ NO MEU BOLSO!!!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À medida que o Yuan-Ti se vira para falar sobre a chave, nosso bardo rapidamente lança &lt;em&gt;Ilusão Menor&lt;/em&gt; e faz parecer que a chave ainda está na prateleira. O grupo muito, muito rapidamente perde interesse na chave e não pede para vê-la, e saiu dali o mais rápido possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso ladino então passou a prestar muita atenção desde então.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juventude em Jogo 01 - Estereótipos</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-01-estereotipos/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-01-estereotipos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por &lt;strong&gt;Nathan Robert Duke&lt;/strong&gt; na coluna &lt;a href=&#34;https://www.rpg.net/columns/list-column.phtml?colname=youthingaming&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lawfull GM&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/My6fn42.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;juventude-em-jogo&#34;&gt;&lt;strong&gt;Juventude em Jogo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os antigos estereótipos de jogadores continuam de pé?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui está a parte de trás do meu cartão de beisebol; Meu nome é Nate, e eu sou um estudante de graduação de vinte anos na costa oeste. Eu sou um entusiasta do Judo, um ávido leitor e um hipster de grau embaraçoso. Eu gosto de longas caminhadas no parque, laser tag extremo e fingir ser um viajante do tempo. Eu também tenho jogado RPG de mesa desde os seis anos de idade. Esta é a minha pequena contribuição para o RPG.net: uma coluna para falar sobre como pessoas com 20-e-tantos anos de hoje atuam e lidam com RPG de mesa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;estereótipos&#34;&gt;Estereótipos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Então para tirar algumas coisas do caminho, eu quero falar sobre estereótipos. Todos conhecemos e sofremos com a associação do clichê do jogador: homens obesos com excesso de peso e pessoas de 30 anos que vivem no porão de seus pais. O jogo de interpretação de personagem carrega um estigma único. Aqueles de nós que admitem jogar jogos de interpretação são muitas vezes diminuídos aos olhos dos outros, independentemente de quão bem alinhados estamos com a imagem do &amp;ldquo;jogador&amp;rdquo; médio. É uma infelicidade, mas é algo com o qual todos devemos lidar em algum momento ou outro. Felizmente, isso provavelmente não será o caso por muito mais tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu serei o primeiro a admitir que minha geração é mais do que um pouco dessensibilizada. As coisas nos importam menos; Nós somos mais transitórios em nossos desejos e preocupações, e mais dispostos a dobrar e quebrar tabus e costumes sociais, simplesmente porque essas coisas nunca foram enfatizadas. Nossos pais e irmãos foram aqueles que se rebelaram ativamente, com os anos setenta e oitenta produzindo uma geração de pessoas que lutaram contra o sistema. Meus pares e eu, no entanto, crescemos após essas rebeliões, em um mundo onde os constrangimentos da sociedade e da cultura que tanto abalou nossos pais não eram tão apertados. Nunca tínhamos que nos rebelar; Demos por certo que é correto ser diferente, que ser estranho e único não apenas eram características aceitáveis, mas valiosas. As linhas na areia que anteriormente definiram nossas expectativas e hierarquias sociais ainda estão lá, mas não vão durar muito mais; A maré está chegando. Eu conheci pessoalmente um hacker que era o zagueiro da equipe de futebol, uma líder de torcida abertamente orgulhosa de ser lésbica e claro, jogadores com capacidade social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo o que é preciso é um empurrão no lugar certo. No ensino médio, havia esse garoto ridiculamente, absurdamente popular. Ele sempre deu as melhores festas, saiu com as meninas mais bonitas e usava as melhores roupas. Ele tinha os pais mais legais e os melhores videogames. Ele era uma daquelas pessoas que você ouviu falar, os que eram reis no ensino médio. Um dia, ele decidiu jogar DnD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho certeza de que era uma travessura de sua parte; que ele só queria ver o que poderia conseguir nesse ponto. E cara, ele conseguiu muita coisa. Ele era um pistoleiro, e ele fez o que ele fazia de melhor. Logo todos estavam jogando, organizando jogos e planejando campanhas. Não apenas os clássicos gamers e caras do clube de informática, mas as estrelas do futebol, os artistas excêntricos e o pessoal do teatro. Na verdade, eu ouvi um jogador de basquete e um cara de cross country discutindo sobre por que o bruxo era melhor do que o mago. Toda a escola entrou nisso; Foi uma maldita revolução lúdica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não demorou muito. Como qualquer moda, ela perdeu vapor após um mês ou dois. Mas os efeitos foram de longo alcance. Ninguém naquela escola voltou a ver interpretação de papéis da mesma maneira. Algumas pessoas ainda zombavam ou rolavam os olhos quando alguém mencionava um manual de monstros, mas perderam a ignorância, e isso era algo enorme. Eles tiveram que admitir que eles haviam jogado, mesmo que apenas uma vez. E muitos novos jogadores começaram a explorar o passatempo por causa disso: eu sei que alguns dos jogadores de basquete continuavam jogando diretamente em seus dormitórios de esportes e estudos, e eles não eram os únicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A face do jogo está mudando. Eu jogo DnD com um segurança, um paramédico, um soldado da guarda nacional e um bibliotecário. Tenho amigos que rotineiramente brincam com um grupo que é quase exclusivamente composto por jovens atraentes do departamento de teatro da minha universidade. Esse mesmo bibliotecário administra um jogo que ensina D&amp;amp;D à crianças e é pago por isso. Nós não somos os mesmos jogadores que éramos antes, e isso pode ser confuso e difícil. Conheço um bom número de pessoas que adoram RPGs, mas se recusam a admitir isso em um grupo misto. Mas os jogos que todos amamos evoluíram ao longo dos anos, e também tem seu público. O estigma está começando a desaparecer, e cada vez mais pessoas de vários estilos de vida ficam curiosas. Por toda a desgraça e tristeza que tem andado em torno do estado da indústria, vejo alguma esperança em uma nova geração de jogadores que não se importam com quem você é ou o que faz, desde que você tenha alguns dados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D&amp;D e Dano Psíquico</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/dnd-e-dano-psiquico/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/dnd-e-dano-psiquico/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Para marcar minha volta à ativa após 6 anos sem escrever nada neste blog, vou tentar responder a dúvida de nosso colega rpgista &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/lucas.surf.xtreme&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lucas Gomes&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/IUIIDHI.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo Rápido&lt;/strong&gt;: Se você seguir as sugestões demonstradas no LdJ, eu sugiro que dano psíquico afete a &amp;ldquo;durabilidade física e mental, a vontade de viver, e sorte&amp;rdquo; do personagem, e se manifesta como olhos vidrados, tremores, lágrimas, transpiração, recolhimento involutário dos membros, etc. quando o personagem está com menos da metade dos PV&amp;rsquo;s; ou sangramentos nas orelhas, olhos e nariz seguido de desmaio quando atinge zero PV&amp;rsquo;s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resistência a dano psíquico reduz o dano psíquico recebido pela metade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;descrição-longa&#34;&gt;Descrição Longa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para começar, lembre-se inicialmente da regra de prata do D&amp;amp;D 5e: o &lt;strong&gt;Específico&lt;/strong&gt; supera o &lt;strong&gt;geral&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As referências utilizadas nesta matéria usa o material disponível em &lt;a href=&#34;http://dnd5ed.github.io/&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://dnd5ed.github.io/ &lt;/a&gt; como base, e o texto é voltado mais especificamente para mestres.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;as-regras&#34;&gt;As Regras&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Regra &lt;strong&gt;geral&lt;/strong&gt; sobre a aparência de efeitos mágicos (LdJ 204):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A menos que uma magia tenha efeito perceptível, uma&lt;br /&gt;
criatura pode não saber se foi alvo de uma magia. Um&lt;br /&gt;
efeito, como luzes crepitantes é bem obvio, mas um efeito&lt;br /&gt;
mais sutil, como uma tentativa de ler os pensamentos de&lt;br /&gt;
uma criatura, normalmente passa despercebido, a menos&lt;br /&gt;
que a magia diga o contrário.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Então, em geral, se o feitiço tiver um efeito perceptível, esse efeito será percebido; Se não é, então, não será. No entanto, como sempre, o específico supera o geral: se o feitiço diz algo diferente em sua descrição, ela terá precedência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regra &lt;strong&gt;Geral&lt;/strong&gt; sobre Pontos de Vida e Efeitos do Dano recebido (LdJ 196):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pontos de vida representam a combinação da&lt;br /&gt;
durabilidade física e mental, a vontade de viver, e sorte.&lt;br /&gt;
(…)&lt;br /&gt;
A qualquer momento que uma criatura sofrer dano,&lt;br /&gt;
esse dano é subtraído de seus pontos de vida. A perda de&lt;br /&gt;
pontos de vida não tem efeito nas capacidades da criatura&lt;br /&gt;
até que ela caia a 0 pontos de vida.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pontos de Vida &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; representam exclusivamente o corpo físico das criaturas - também representam sua capacidade mental, tolerância psicológica e sorte individual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regra &lt;strong&gt;Geral&lt;/strong&gt; sobre Dano Psíquico (LdJ 196):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Diferentes ataques, magias e outros efeitos nocivos&lt;br /&gt;
causam diferentes tipos de dano. Tipos de dano não têm&lt;br /&gt;
regras próprias, mas outras regras, como resistência ao&lt;br /&gt;
dano, dependem dos tipos de dano.&lt;br /&gt;
(…)&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Psíquico&lt;/strong&gt;. Habilidades mentais como a rajada psiônica&lt;br /&gt;
de um devorador de mentes causam dano psíquico.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A partir destes trechos do LdJ, cheguei à conclusão de que &lt;strong&gt;não existem regras específicas&lt;/strong&gt; sobre o funcionamento do dano psíquico. Aparentemente, você deve tratá-lo como qualquer outro tipo de dano a menos que o alvo possua resistência ou vulnerabilidade a dano psíquico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o que é &lt;strong&gt;Resistência a Dano&lt;/strong&gt;, afinal? E Vulnerabilidade?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regra &lt;strong&gt;Geral&lt;/strong&gt; sobre Resistência E Vulnerabilidade a Dano (LdJ 197):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Algumas criaturas e objetos são extremamente difíceis ou&lt;br /&gt;
muito fáceis de machucar com certos tipos de dano.&lt;br /&gt;
Se uma criatura ou objeto tem &lt;strong&gt;resistência&lt;/strong&gt; a um tipo&lt;br /&gt;
de dano, aquele tipo de dano será reduzido pela metade&lt;br /&gt;
contra ela. Se uma criatura ou objeto tem&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;vulnerabilidade&lt;/strong&gt; a um tipo de dano, aquele tipo de dano&lt;br /&gt;
será dobrado contra ela.&lt;br /&gt;
Resistência e vulnerabilidade são aplicados depois de&lt;br /&gt;
todos os modificadores de dano. Por exemplo, uma&lt;br /&gt;
criatura tem resistência a dano de concussão e é acertada&lt;br /&gt;
por um ataque que causa 25 de dano de concussão. A&lt;br /&gt;
criatura também está dentro de uma aura mágica que&lt;br /&gt;
reduz todo o dano em 5. Os 25 de dano primeiro são&lt;br /&gt;
reduzidos em 5 e depois reduzidos pela metade, então a&lt;br /&gt;
criatura sofre 10 de dano.&lt;br /&gt;
Múltiplas resistências e vulnerabilidades que afetam o&lt;br /&gt;
mesmo tipo de dano contam apenas como uma. Por&lt;br /&gt;
exemplo, se uma criatura tem resistência a dano de fogo e&lt;br /&gt;
também tem resistência a todo dano não-mágico, o dano&lt;br /&gt;
de fogo não-mágico será reduzido pela metade e não por&lt;br /&gt;
três quartos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Caras, essa leitura não é pesada, mas o resumo é simples:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Qualquer modificador de dano numérico deve ser aplicado ao dano antes de Resistência ou Vulnerabilidade a Dano;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multiplas Resistências a Dano contam como uma, reduzindo o dano pela metade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Múltiplas Vulnerabilidades a Dano contam como uma, dobrando o dano recebido;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multiplas Resistências a Dano são anuladas por uma única Vulnerabilidade a Dano;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Múltiplas Vulnerabilidades a Dano são anuladas por uma única Resistência a Dano.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Agora que, acredito eu, tiramos Resistência a Dano do caminho…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sugestão&lt;/strong&gt; sobre como descrever dano (LdJ 197):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;DESCREVENDO OS EFEITOS DE DANO&lt;br /&gt;
Mestres descrevem a perda de pontos de vida de maneiras&lt;br /&gt;
diferentes. Quando seus pontos de vida atuais estão entre a&lt;br /&gt;
metade e o valor máximo, você tipicamente não mostra sinais de&lt;br /&gt;
ferimento. Quando seus pontos de vida caem abaixo da metade,&lt;br /&gt;
você mostra sinais de desgaste, como cortes e contusões. Um&lt;br /&gt;
ataque que reduz você a 0 pontos de vida acerta-o diretamente,&lt;br /&gt;
deixando um ferimento que sangra, um trauma ou simplesmente&lt;br /&gt;
o deixando inconsciente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Agora, não lembro em que parte das regras isso é citado, mas as caixas flutuantes em certas partes dos livros básicos do D&amp;amp;D 5e são apenas &lt;strong&gt;sugestões&lt;/strong&gt; de como interpretar as regras. Mas, de acordo com a orientação citada acima, você trata Pontos de Vida da seguinte forma:
* Acima da Metade dos PV&amp;rsquo;s - sem ferimentos visíveis;
* Abaixo da Metade dos PV&amp;rsquo;s - sinais visíveis de ferimentos;
* Zero PV&amp;rsquo;s - Dano direto a um órgão vital, fratura óssea ou simples inconsciência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, a regra &lt;strong&gt;Específica&lt;/strong&gt; para a magia &lt;em&gt;Zombaria Viciosa&lt;/em&gt; (LdJ 288):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Você libera uma série de insultos atados com&lt;br /&gt;
encantamentos &lt;strong&gt;sutis&lt;/strong&gt; numa criatura que você possa ver,&lt;br /&gt;
dentro do alcance. Se o alvo puder ouvir você (…)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A regra específica é que encantamentos são &lt;strong&gt;sutis&lt;/strong&gt;, então ninguém poderá perceber esse ataque como nada mais que insultos, inclusive a vítima (especialmente se ela passar no teste de resistência). Para descrever o dano, na ausência da regra específica você recai sobre a regra geral:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se o dano psíquico da &lt;em&gt;Zombaria Viciosa&lt;/em&gt; não foi suficiente para reduzir o alvo a menos da metade dos PV&amp;rsquo;s, nada visível acontece;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se o dano psíquico da &lt;em&gt;Zombaria Viciosa&lt;/em&gt; foi suficiente para reduzir o alvo a menos da metade dos PV&amp;rsquo;s ou foi provocado contra um alvo com metade dos PV&amp;rsquo;s, ele demonstra sinais físicos de que o insulto provocou dano psicológico: olhos vidrados, tremores, lágrimas, transpiração, recolhimento involuntário dos membros, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se o dano psíquico da &lt;em&gt;Zombaria Viciosa&lt;/em&gt; foi suficiente para reduzir o alvo a zero PV&amp;rsquo;s, o alvo provavelmente começa a sangrar por suas orelhas, olhos e nariz pouco antes de perder a consciência.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Isso quer dizer que ninguém poderá ligar a zombaria ao dano psíquico recebido pela magia &lt;em&gt;Zombaria Viciosa&lt;/em&gt; sem um sucesso num teste de Percepção ativa, mas nada impede o alvo de pagar um bardo para &amp;ldquo;defender sua honra&amp;rdquo; frente à zombaria recebida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provavelmente insultando de volta com &lt;em&gt;Sussurros Dissonantes&lt;/em&gt;, que é &lt;strong&gt;ainda mais sutil&lt;/strong&gt; que &lt;em&gt;Zombaria Viciosa&lt;/em&gt;. Mas &lt;strong&gt;sutileza em D&amp;amp;D&lt;/strong&gt; é um peixe que só pretendo fritar no futuro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conclusão&#34;&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qualquer interpretação que &lt;em&gt;O Mestre&lt;/em&gt; quiser dar para como dano psíquico funciona será válida, desde que ela consiga fornecer constantemente aos jogadores a informação de que precisam durante os encontros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas pessoas realizam meta-jogo com Pontos de Vida e os tratam puramente como números sem nenhuma descrição aplicada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplo&lt;/strong&gt;: &amp;ldquo;Você provoca 3pv de dano psíquico, ele agora está com 8pv restando. O Orc revida com &lt;em&gt;Sussuro Dissonante&lt;/em&gt; e você leva 15 pontos de dano&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outros tratam PV&amp;rsquo;s como uma descrição pura com pouca ou nenhuma nota sobre efeitos mecânicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplo&lt;/strong&gt;: &amp;ldquo;Você ataca com seus insultos, então o Orc pausa momentaneamente e cospe no chão, antes de levantar seu machado de batalha e grunhir em sua direção. Você sente seu nariz sangrar levemente, enquanto uma voz surge na sua cabeça dizendo &amp;lsquo;seu povo logo pertencerá ao meu líder e sua família servirá meus descendentes por toda a eternidade&amp;rsquo;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou você pode fazer um meio termo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplo&lt;/strong&gt;: &amp;ldquo;Você ataca com seus insultos, fazendo 3 pontos de dano; o Orc não mostra sinais óbvios de angústia, mas revida sua zombaria com um &lt;em&gt;Sussurro Dissonante&lt;/em&gt; sinistro que causa 15 pontos de dano em você&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leva tempo, mas descobrir o que funciona melhor para o seu grupo é parte do desafio de se jogar RPG.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onna Bugeisha: A Mulher Guerreira</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/onna-bugeisha-a-mulher-guerreira/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/onna-bugeisha-a-mulher-guerreira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando me citavam a palavra Samurai, a primeira coisa que me vinha à cabeça era um homem armadurado empunhando uma katana, e se me dissessem que haviam mulheres entre eles, eu acharia ridículo. Muitos ocidentais ainda acham isso coisa de Anime e Mangá, e muitos mestres de D&amp;amp;D ainda proíbem o uso da classe Samurai por personagens femininas. Eu era um deles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, minha pesquisa sobre pôneis orientais me levou a encontrar as guerreiras conhecidas como Onna Bugeisha (女武芸者). Elas eram uma parte pequena, mas representativa, da elite Bushi (origem dos samurai) e algumas delas (por exemplo, a imperatriz Jingu, Nakako Takeko, Hojo Masako e Tomoe Gozen) tiveram um grande impacto sobre a história japonesa.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_849&#34; style=&#34;width: 570px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/03/tomoe-gozen.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-849 &#34; title=&#34;tomoe-gozen&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/03/tomoe-gozen.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;560&#34; height=&#34;560&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Tomoe Gozen Cavalgando um... pônei? (notem a proporção corporal)
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Muitas esposas, viúvas e filhas de famílias nobres responderam ao chamado do dever e se envolveram nas batalhas travadas entre os samurais. Devido à sua origem nobre, era natural que elas fossem treinadas no uso de armas para proteger sua casa, família e honra em tempos de guerra (mais ou menos como a elite atual, que costuma fornecer treinamento em armas de fogo para seus familiares). Elas também representaram uma divergência em relação ao papel tradicional de “dona de casa” da mulher japonesa (e em total contraponto às garotas Moe apresentadas em anime/mangá atualmente). Elas às vezes são erroneamente citadas como “samurai do sexo feminino”, mas isso não passa de uma simplificação excessiva. Onna bugeisha na verdade é um título utilizado para mulheres de grande importância na história do Japão.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_851&#34; style=&#34;width: 650px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/03/Onna_bugeisha_Ishi-jo-2C_wife_of_Oboshi_Yoshio.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-851 &#34; title=&#34;Onna_bugeisha_Ishi-jo-2C_wife_of_Oboshi_Yoshio&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/03/Onna_bugeisha_Ishi-jo-2C_wife_of_Oboshi_Yoshio-737x1024.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;890&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Se verem uma das garotas de Touhou Project usando uma destas, corram.
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;A arma mais comumente usada por essas guerreiras foi a Naginata, que consiste em uma lâmina curva fixada na ponta de uma haste. Devido a sua versatilidade e ajustabilidade, muitas mulheres foram atraídas para o seu uso. Essa arma oferece uma grande variedade de técnicas de longo alcance devido ao seu comprimento. Ela também provou ser muito eficiente contra saqueadores, que muitas vezes atacavam a cavalo. Além disso, o naginata provou-se eficaz no combate a curta distância. Considerando-se a vantagem habitual na força que os homens tinham sobre as mulheres, uma mulher forte armada com uma naginata poderia manter-se próxima à maioria dos combatentes. Nessas circunstâncias força física, peso e qualidade da arma contavam menos que a habilidade do usuário. Devido ao seu uso por várias mulheres lendárias, a imagem da naginata ficou ligada à icônica mulher guerreira. Durante o Período Edo, muitas escolas com ênfase no uso da naginata foram criadas e perpetuaram sua associação com as mulheres guerreiras.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_866&#34; style=&#34;width: 650px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/03/konachan-com-90446-hakurei_reimu-japanese_clothes-miko-tomasu-touhou-weapon.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34; wp-image-866&#34; title=&#34;konachan-com-90446-hakurei_reimu-japanese_clothes-miko-tomasu-touhou-weapon&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/03/konachan-com-90446-hakurei_reimu-japanese_clothes-miko-tomasu-touhou-weapon.png&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Hora de correr!
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Onna_bugeisha&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wikipedia em Inglês&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relato do Encontro de RPG no Centur - Parte Final</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-final/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-final/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bem, chega de postergar: hora de falar sobre a aventura “A Princesa de Salinas” que ocorreu no CENTUR &lt;a href=&#34;http://127.0.0.1:4001/wordpress/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-1.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;semana &lt;del&gt;passada&lt;/del&gt; retrasada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como havia citado, a aventura é baseada em uma lenda que ouvi quando criança.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me disseram naquela época que, na base do farol velho (foto abaixo) que fica na ilha do Atalaia (palavra que significa “vigia”), havia uma entrada que só se abria quando a maré baixava o suficiente. Essa entrada dava para os restos de um forte construído pelo exército à centenas de anos, que guardava uma princesa trazida da Europa e o tesouro resultante da pilhagem de navios que afundaram nos recifes de Salinópolis. Para libertar a princesa e pilhar o tesouro, seria necessário sangue humano virgem - ou seja, era como dizer “crianças, não vão ‘praquelas&amp;rsquo; bandas senão vão virar sacrifício ‘prá&amp;rsquo; princesa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/05/ibe09zwFaUNT9D.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6 style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  Foto de Raimundo Lima (Cyber Lima)
&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente, minha pesquisa histórica revelou que um forte nunca foi construído naquela área, entre outros detalhes da lenda que não correspondiam à realidade. Como resolver isso? Oras, nunca ouviram falar em licença poética?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-mundo-comum&#34;&gt;O Mundo Comum&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cada jogador foi convidado a criar seu personagem de acordo com as regras apresentadas no Mistureba Generalizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dos jogadores disse estar jogando com um &lt;strong&gt;Nativo&lt;/strong&gt; de Salinas, morador da praia do farol velho. Já o outro resolveu jogar com um &lt;strong&gt;Investigador&lt;/strong&gt; da Scotland Yard.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-chamado-da-aventura&#34;&gt;O Chamado da Aventura&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No começo da sessão, contei aos jogadores sobre a lenda da princesa de Salinas e então fiz uma proposta: cada jogador que inventasse uma boa razão para investigar essa lenda ganharia uma Carta de Parada - que é a “moeda” utilizada no &lt;a href=&#34;http://127.0.0.1:4001/wordpress/fim-do-hyatus-mistureba-generalizada-rpg-resenha.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;JDE Mistureba Generalizada&lt;/a&gt; (ouve uma mudança de nome no desenvolvimento do jogo - “Carta de Destino” soava muito estranho pros leigos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podem crer, deixar para os jogadores a tarefa de decidir &lt;strong&gt;como&lt;/strong&gt; os seus personagens se envolvem no enredo de uma aventura é mais simples que tentar fazer isso através do típico “vocês já se conheciam e resolvem partir para uma aventura”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogador do Nativo resolveu que seu personagem morava próximo à base do antigo farol e ouviu rumores sobre a lenda. Um motivo meio fraco, mas válido o suficiente para merecer a Carta de Parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já o jogador do Investigador imaginou algo mais interessante: ele veio da Inglaterra até o Brasil em busca de um assassino serial, e sua melhor pista era justamente a lenda da princesa de Salinas. Dei uma Carta de Parada ao jogador, com louvor!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sei o que estão pensando: “não faz muito sentido”. Minha resposta é: “se vai ser divertido, bola pra frente”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra coisa importante que queria que os jogadores decidissem é se seus personagens teriam armas de fogo. Lembrei-lhes que armas de fogo são ilegais aqui no Brasil, e que eles poderiam ter problemas com as autoridades caso portassem alguma. Por eu estar Forçando um Aspecto do Cenário sobre eles, cada jogador que aceitou começar o jogo sem uma arma de fogo recebeu uma Carta de Parada adicional - ou seja, os dois jogadores aceitaram sem problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma vez que essas decisões foram realizadas, o jogo de diversão estórica - JDE - finalmente começou pra valer!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-primeiro-limiar&#34;&gt;O Primeiro Limiar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para começar, o Investigador chegou a Salinas desarmado, mas pronto para investigar uma série de assassinatos. A primeira coisa que ele fez foi procurar a polícia local, que foi solícita o suficiente para indicar a região onde a vítima mais recente foi encontrada: a praia do farol velho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma vez com essa informação, ele foi até a praia procurar por pistas. Para isso, ele resolveu falar com um dos moradores do local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devo destacar que o jogador do Investigador pensou em algo muito interessante: ele disse que seu personagem se prepararia para falar da melhor forma possível com o morador da primeira casa visitada. Decidi que essa ação poderia funcionar como uma Manobra, que nomeamos “Modelo Mental do Dono da Casa” (5), que serviria para prever o comportamento do dono da casa usando teorias investigativas - a menos que a manobra fosse contestada com sucesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste ponto, o Investigador faz sua abordagem&amp;hellip; e encontra o Nativo. Após uma breve conversa, ambos ouvem um grito feminino vindo da base do farol velho. O primeiro reflexo do Investigador foi checar o que aconteceu, enquanto o Nativo teve a ideia de levar um &lt;a href=&#34;http://www.francisco.paula.nom.br/Armas%20Brasil/SecXVIII/tercado.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;terçado&lt;/a&gt; que ele mantinha em sua casa como uma curiosidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao chegar no ponto de onde o grito parece ter vindo, os personagens encontram uma passagem aberta na base do velho farol, que dava para um corredor baixo que os levou até um outro corredor, desta vez com espaço suficiente para duas pessoas ficarem de pé uma ao lado da outra. Após andar mais um pouco, a dupla achou uma bifurcação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui, eles resolveram retornar para a entrada, se esconder e esperar até alguém sair.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-segundo-limiar&#34;&gt;**O Segundo Limiar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de algum tempo esperando, um indivíduo encapuzado sai pela passagem carregando um saco nas costas. Com um azar dos diabos agindo contra os jogadores e suas recusas em usar cartas de parada para melhorar seus resultados, o indivíduo foge mas deixa seu saco para trás. Quando os jogadores examinam o conteúdo da sacola, encontram&amp;hellip; lixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que um meliante estaria fazendo com uma sacola de lixo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogador do Nativo teve a ideia de ir procurar informação na zona boêmia, enquanto o Investigador resolveu checar os supermercados próximos à procura de pistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faz sentido: pessoas vivendo dentro de uma passagem secreta ainda precisam se alimentar ou ir atrás de diversão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Nativo descobriu, após pagar algumas doses para o cagueta local - e pagar uma carta de parada - que havia um culto de malucos espreitando a base do farol velho a anos, mas ele não sabia muita coisa sobre o que estava acontecendo. Mesmo assim, ele indicou o pároco local, que podia saber alguma coisa sobre essas coisas bizarras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Investigador, por outro lado, descobriu que um homem encapuzado ia a cada 2 semanas até um supermercado e comprava uma boa quantidade de comida e água mineral, entre outras coisas. O detalhe era que o meliante sempre jogava as notas fiscais no chão, e a atendente do supermercado sempre as catava e guardava caso a polícia aparecesse. Porquê? Carta de parada, baby!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após essa rápida investigação, os personagens voltam para a base do farol velho e percebem que a passagem está agora abaixo do nível da maré. Nesse momento, o Nativo teve uma ideia: contratar os serviços de um instrutor de mergulho que morava próximo dali e checar a passagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles perceberam que a passagem havia fechado, e foi como somar dois com dois: a passagem abria apenas quando a maré baixava o suficiente. Nesse meio tempo, os possíveis cultistas saiam, se divertiam e compravam mantimentos. Porém, as notas fiscais coletadas no supermercado indicavam que a passagem se abria apenas de duas em duas semanas, e os personagens não queriam esperar tanto tempo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;encontro-com-o-mentor&#34;&gt;Encontro com o Mentor&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Foi quando eles resolveram ir atrás da pista mais quente que eles tinham no momento: o pároco local. O Nativo resolveu ir à pé, mas o Investigador preferiu ir de táxi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste ponto da estória, aconteceu uma coisa curiosa: o Investigador deu uma nota elevada ao taxista, esperando que isso comprasse seu silêncio. Porém, a tentativa de suborno não funcionou como deveria e o taxista respondeu que “não podia aceitar esmola de gringo”. Nessa hora, o Investigador ficou levemente irritado, mas preferiu deixar o taxista ir embora sem o trocado extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando o Nativo chegou, ambos resolveram falar com o pároco, mas a igreja sequer havia aberto. Eles chamaram o pároco logo de uma vez, que foi bastante solícito com o investigador e o Nativo, principalmente porque o segundo ficou de &lt;a href=&#34;http://scienceblogs.com.br/vqeb/2011/12/jesus-ciencia-arte-restauracao-afrescos&#34; rel=&#34;nofollow noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;pintar um afresco&lt;/a&gt; para a igreja.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-barriga-da-baleia&#34;&gt;A Barriga da Baleia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Após fuçar a documentação disponível na igreja, o Investigador chegou a uma conclusão muito importante: haviam quatro entradas de ar no projeto da igreja que eram grandes demais para servirem apenas para o ar entrar nela. Além disso, era um pouco estranho que a passagem que se abria na base do farol velho desse para um túnel com ar respirável, além do mesmo parecer ir em direção à igreja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basicamente, tratava-se de uma típica violação do parágrafo 2 da &lt;a href=&#34;http://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/EvilOverlordList&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Evil Overlord List&lt;/a&gt;, a saber: “Meus dutos de ventilação devem ser pequenos demais para alguém rastejar por eles”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim, o Investigador usou seus conhecimentos para usar um equipamento de rapel e adentrar uma das passagens de ar. Uma cena tensa se sucedeu, na qual o Nativo não sabia nada de rapel e quase escorregou para uma queda fatal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após se arrastarem por mais alguns metros de dutos de ventilação, eles acabaram dando para uma sala ampla onde estava um cultista, uma moça desacordada em cima de um altar e uma enorme porta metálica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A luta foi tensa e rápida: o Investigador jogou uma pedra no cultista enquanto o Nativo usou seus conhecimentos de pesca esportiva para amarrá-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse momento, a porta se abriu lentamente enquanto o cultista gritava coisas como “satan está voltando por culpa de vocês” e outras coisas semelhantes. Os demais cultistas resolveram aparecer também, e eles revelaram ser &lt;strong&gt;todo o elenco secundário da sessão&lt;/strong&gt;, desde o cagueta até o instrutor de mergulho!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente, os jogadores ficaram realmente tensos e sem saber se eles se preocupavam com os cultistas ou com seja-lá-o-que-fosse que ia sair da porta, mas aí ocorreu uma nova surpresa: a porta revelou-se um cofre que guardava um imenso tesouro, acompanhado de um esqueleto vestido em trapos que um dia foram um belíssimo vestido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse momento, os cultistas começaram a gritar em prantos “meus deus, porquê?! Porque nos fez matar pessoas” e coisas do gênero, até eles rasgarem suas próprias vestes  &lt;del&gt;e começarem a arrancar a própria pele&lt;/del&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-retorno-com-o-elixir&#34;&gt;O Retorno com o Elixir&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A lenda da princesa de Salinas era nada mais que uma mentira contada a muitos anos para afastar as pessoas da área próxima à base do farol velho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo começou com uma mentira ainda maior contada aos religiosos de uma época remota: o portal metálico era uma passagem para o inferno, e ela deveria ser mantida fechada com o sacrifício periódico de uma moça em cima do altar preparado especificamente para isso. O período entre cada sacrifício deveria ser de 21 anos, sendo que nesse meio tempo bastava jogar 2 litros de água do mar sobre o altar para manter o portal fechado por 1 mês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A porta metálica, por outro lado, era um dispositivo de engenharia típico de um filme de Indiana Jones: qualquer líquido que escorresse por fissuras presentes no altar acabava caindo num reservatório. Esse reservatório se esvaziava constantemente e, quando finalmente ficava vazio, acionava um sistema mecânico que abria a porta do cofre. Esse dispositivo funcionou perfeitamente por séculos, enquanto os cultistas apenas cumpriam sua função religiosamente - desculpem o trocadilho infame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O problema com os assassinatos em série surgiu quando o desgaste do dispositivo finalmente começou a afetá-lo, fazendo com que a quantidade de água necessária para mantê-lo desativado aumentasse. Quando a porta começou a abrir, uma moça dentre os cultistas foi morta de imediato. A partir daquele dia, ao invés dos cultistas apenas aumentarem a quantidade de água do mar lançada sobre o altar, eles passaram a sacrificar uma jovem a cada mês. &lt;del&gt;Lei de murphy, oi?&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E assim terminou uma estória investigativa extremamente estranha e nonsense. Se gostaram dessa porcaria, comentem aí!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MG.JDE = Mistureba Generalizada - Jogo de Diversão Estórica (Parte 1)</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/mg-jde-mistureba-generalizada-jogo-de-diversao-estorica-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/mg-jde-mistureba-generalizada-jogo-de-diversao-estorica-parte-1/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bem, um novo release do Mistureba Generalizada estará &lt;del&gt;tosco&lt;/del&gt; pronto mês que vem. Por essa razão, gostaria de falar sobre alguns pontos interessantes deste &lt;del&gt;não-tão-&lt;/del&gt;revolucionário jogo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;porque-mistureba-generalizada&#34;&gt;Porque Mistureba Generalizada?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como um assíduo fão do hábito da leitura, acabei entrando em contato com os livros de Douglas Adams, a conhecida série “Guia do Mochileiro das Galáxias”. Num dos livros, é apresentada ao leitor a definição de Mistureba Generalizada, que é a seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O Guia do Mochileiro das Galáxias tem muito a dizer sobre a questão de universos paralelos. Muito pouco disto, porém, é compreensível pra qualquer um abaixo de nível de Deus Avançado, e desde que atualmente é consenso que todos os deuses conhecidos vieram à existência uns bons três milhionésimos de segundos depois que o Universo começou (em vez de, como dizem por aí, uma semana antes), eles já têm muito com que se preocupar pra explicar isto, e portanto não estarão disponíveis pra comentar sobre questões de física por agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Um ponto encorajador do Guia tem sobre isto é que a questão toda de universos paralelos é que você não tem a mais remota chance de entendê-los. Você pode depois dizer ‘O quê?&amp;rsquo; e ‘Ahn?&amp;rsquo; e até mesmo sair zarolho rindo loucamente se quiser sem qualquer medo de parecer um idiota por isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A primeira coisa que devemos saber sobre os universos paralelos, explica o Guia, é que eles não são paralelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Também é importante saber que eles não são, estritamente falando, universos, mas fica mais fácil tentar compreender isso um pouco depois, após compreender que tudo o que você havia compreendido até então não é verdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O motivo pelo qual não são universos é que qualquer universo em particular não chega exatamente a ser uma coisa, mas sim uma maneira de compreender o que é tecnicamente conhecido como MGTC, Mistureba Generalizada de Todas as Coisas. A Mistureba Generalizada de Todas as Coisas também não existe na prática — é apenas a soma total de todas as maneiras diferentes que haveria para compreendê-la, caso existisse uma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O motivo pelo qual não são paralelos é o mesmo pelo qual o mar não é paralelo. Não significa nada. Você pode fatiar a Mistureba Generalizada de Todas as Coisas do jeito que quiser e geralmente vai acabar com algo que alguém vai chamar de lar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por favor, sinta-se à vontade para enlouquecer agora.”&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;
  Praticamente Inofensiva, Douglas Adams.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pois é. Podem fazer aquele típico “Ahm&amp;hellip; é isso&amp;hellip;” com visível tom de decepção.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;porque-jogo-de-diversão-estórica-história-é-chata&#34;&gt;Porque Jogo de Diversão Estórica? História é chata!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar pela diferença entre as palavras “&lt;strong&gt;história”&lt;/strong&gt; e “&lt;strong&gt;estória”&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;história&lt;/strong&gt; é uma narrativa que faz parte dos fatos ocorridos na vida real, uma obra não ficcional; já &lt;strong&gt;estória&lt;/strong&gt; tem uma conotação de narrativa criada, inventada, sugerida, uma obra de ficção baseada ou não em fatos reais - além de, curiosamente, ser um termo que nunca foi aceito pela norma culta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essencialmente, estória é uma palavra classificada como &lt;strong&gt;brasileirismo&lt;/strong&gt;, aportuguesação da palavra inglesa “_story_“, que significa “uma descrição real ou imaginária, de algo que aconteceu ou não, feita com o objetivo de entreter uma platéia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;História, por outro lado, vêm da palavra grega “&lt;em&gt;historía”&lt;/em&gt;, que significa “pesquisa”, “conhecimento advindo da investigação” (“ἱστορία”, em grego antigo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ideia de designar meu jogo como “diversão estórica” veio de algo que percebi enquanto o desenvolvia: ele não é um Role Playing Game (RPG) como havia imaginado originalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maioria dos RPG&amp;rsquo;s existentes no mercado dizem ser “um jogo de contar estórias”, mas não é isso que se vê na prática, pois há regras para combates em massa, duelos, cavar buracos, etc. mas se há regras para “contar uma história”, elas parecem ficar em segundo plano. Mesmo os “jogos de interpretação de personagens” com regras de como contar estórias, possuem mais regras voltadas à punição de jogadores que não “interpretam” seus personagens “corretamente” - usando para isso padrões obscuros - que regras capazes de efetivamente incentivar a interpretação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha idéia de JDE (“Jogo de Diversão Estórica”) é fornecer ferramentas narrativas adequadas tanto ao ato de contar um estória colaborativa com outros jogadores quanto incentivar uma forma saudável de imersão em jogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relato do Encontro de RPG no Centur - Parte 1</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-1/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Para quem está boiando sobre o assunto, ocorreu um encontro de RPG em uma entidade chamada CENTUR, que fica na cidade de Belém do Pará. O evento foi organizado por várias entidades lúdicas locais. Vejam o panfleto do evento:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/05/i08sbfnSp8zfO.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, após a apresentação tosca do evento - que eu esqueci de fazer no blog a tempo de avisar os leitores paraenses do Masmorra Descuidada, sorry - vou passar para o relato daquilo que me lembro do evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para começar, fui o responsável pela aventura “A lenda da Princesa de Salinas”, uma oneshot de investigação baseada em uma lenda que ouvi quando criança. Mas a descrição da sessão fica para a próxima parte deste artigo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;imersão-x-segurança-psicológica&#34;&gt;Imersão x Segurança Psicológica&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Algo importante que me chamaram a atenção no evento era explicar “o que é rpg” para três pessoas que nunca haviam jogado antes. Nada demais, até que &lt;a href=&#34;http://rpgsimples.blogspot.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gilson Rocha &lt;/a&gt;entrou na minha explicação tosca e fez algo que me fez sentir vergonha alheia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eu: &amp;hellip;e então vocês vão contando o que seus personagens fazem, mas as regras do rpg estão ali para decidir quão bem seus personagens se saem.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jogadora, Jogador 1 e Jogador 2: Ahm&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gilson: Deixa eu explicar a eles como se joga rpg?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eu: Vai lá!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gilson: digamos que &lt;strong&gt;vocês interpretam a si mesmos&lt;/strong&gt; e estão num barco em meio a um rio. De repente, o barco para e começa a afundar. O que &lt;strong&gt;vocês&lt;/strong&gt; fazem?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jogadora: eu me jogo na água!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gilson: Sabe nadar?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jogadora: Não.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gilson: Então você começa a se debater na água e se afogar! E você? Vai fazer alguma coisa?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jogador 1: Eu não sei nadar também. Não faço nada!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jogador 2: Ídem!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gilson: Pena, mas você morre!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jogadora: O_O&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gilson: E é assim que uma sessão de rpg funciona&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Minha vergonha alheia surgiu por causa de algo muito importante: todo jogador possui virtudes e vícios, sendo que as regras de um rpg geralmente se voltam para a criação de personagens com suas próprias virtudes e vícios, aos quais o jogador possa transferir sua própria personalidade em jogo, gerando a imersão psicológica típica do rpg. Daí ser mais seguro fazer os jogadores interpretarem personagens parecidos com os mostrados em suas novelas, filmes ou séries favoritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém, fazer alguém interpretar a si mesmo num jogo de rpg pode pôr à mostra vícios que essa pessoa normalmente não revelaria em circunstâncias naturais, gerando uma forma de imersão que chega a ser perigosa - é de conhecimento público que vários tipos de fobias podem ser curadas usando métodos de imersão semelhantes ao que se usa em rpg&amp;rsquo;s modernos, o que me faz temer pela possibilidade de que a moça que participou da explicação do Gilson na verdade tenha ficado com os nervos abalados&amp;hellip; já que ela deu uma desculpa qualquer para ir embora antes mesmo da sessão de jogo começar&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dados-x-cartas-de-baralho&#34;&gt;Dados x Cartas de Baralho&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Outro evento incomum ocorreu quando uma repórter ficou curiosa quanto ao meu jogo, que usa cartas de baralho ao invés dos típicos dados multifacetados dos outros rpg&amp;rsquo;s presentes no evento. Naturalmente, ela veio me perguntar o porque da minha escolha:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eu: Bem, esse é o fator aleatório do meu jogo. Os rpg&amp;rsquo;s costumam usar dados para decidir as coisas, o meu rpg usa cartas ao invés.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Repórter: Tá explicado&amp;hellip; (com visível tom de decepção na voz). - E o que o levou a escolher cartas de baralho ao invés de dados?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eu: É porque possuem melhor aceitação&amp;hellip; (resolvi interromper a explicação porque minha teoria do “lance dos ossinhos” poderia lançar uma nova caça às bruxas rpgística na cidade - ou fazer a repórter morrer de rir!);&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A repórter fez algumas anotações e passou para a próxima mesa. Ufa!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;bônus-a-teoria-do-lance-dos-ossinhos&#34;&gt;Bônus: a Teoria do “Lance dos Ossinhos”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vou começar fazendo duas descrições. A comparação entre elas fica por conta do leitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/05/iT5eTCaZVEqDH.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;320&#34; height=&#34;240&#34; /&gt;Nos role playing games mais populares, geralmente há um tabuleiro chamado “mapa de combate”, usado para organizar detalhes táticos como posição e distância entre os personagens e seus oponentes. O “mestre do jogo” - como é conhecido o cara que organiza o jogo - pergunta aos jogadores, entre cada arremesso de dados, o que seus personagens fazem. Geralmente, cada jogador lança os dados nas ações de seu próprio personagem, mas nem sempre. O resultado dos dados determina quão bem o personagem se saiu na ação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/05/ibekR1GViHDhMR.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;320&#34; height=&#34;240&#34; /&gt;Nas religiões tradicionais africanas, há um tabuleiro chamado “jogo de búzios”, geralmente usado para consultar o futuro. O “adivinho” - como é conhecido o cara que vai consultar o futuro - reza, saúda e pergunta aos orixás sobre o futuro, fazendo o arremesso dos búzios, que são conchinhas que podem cair com o lado aberto ou fechado virado para cima (funcionando como uma moeda ou dado de 2 faces). É o adivinho que joga os búzios, sempre. Acredita-se que os orixás afetam a distribuição dos búzios sobre a mesa, respondendo desta forma às questões levantadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdoem-me se as descrições feitas são extremamente simplificadas, mas elas servem para mostrar aonde quero chegar: uma das razões pela qual os rpg&amp;rsquo;s costumam ser taxados de “jogo do demônio” é essa semelhança mínima entre o mapa de combate e o jogo de búzios, sendo o segundo uma forma de comunicação com os deuses africanos (que são demoníacos só na cabeça de religiosos fanáticos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As várias tentativas de culpar o rpg por crimes também contribuíram para fortalecer essa imagem pejorativa no imaginário popular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa foi uma das razões para minha escolha pelo baralho comum como fator aleatório do RPG Mistureba Generalizada, pois os dados multifacetados - com exceção do dado de seis lados - ainda possuem certa carga social negativa “por fazerem parte daquele jogo demoníaco”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, têm também aquela história de que os dados multifacetados fazem parte “daquele jogo de nerd&amp;rsquo;s”, mas a expressão “nerd” deixou de ser algo pejorativo a mais de uma década.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;e-a-princesa-de-salinas-demente&#34;&gt;E a Princesa de Salinas, Demente?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Já disse que fica pra próxima. Até!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentação da Aventura “O Problema é de Vocês”!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentacao-da-aventura-o-problema-e-de-voces/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentacao-da-aventura-o-problema-e-de-voces/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta é uma aventura que estou escrevendo para uma sessão de playteste do RPG Mistureba Generalizada que vai ocorrer neste domingo dia 5 de fevereiro. Naturalmente, este texto é apenas uma apresentação para os jogadores de teste, mas não poderia deixar de compartilhá-la no Masmorra Descuidada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguém aí se lembra do Capitão Planeta, aquele desenho adorável dos anos 90? O cartoon que transmite a idéia de que a mãe terra pode ser salva pelo poder do verde?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não? &lt;del&gt;Morra então&lt;/del&gt; Tá bom, um vídeo de apresentação então:&lt;/p&gt;

&lt;video controls loop width=&#34;848&#34; height=&#34;480&#34;&gt;&lt;source src=&#34;https://archive.org/download/ICFMD/CapitoPlaneta480p.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;O pessoal do vídeo são garotos e garotas escolhidos por Gaia, a Deusa da Terra, a cerca de 20 anos para receber anéis elementais com os poderes do Fogo, Vento, Terra, Água e Coração. Cada anel possui um poder individual fantástico, mas com a união dos seus poderes, eles podiam invocar o Capitão Planeta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Eu não vou fazer uma piada, eu não vou fazer uma piada… vai de tirinha então :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/05/iwwZHTeZ22uDs.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hà 10 anos, Gaia e o Capitão Planeta finalmente perceberam o óbvio: as pessoas não se importam com as conseqüencias de seus atos e nunca reconhecem sua contribuição para os problemas ambientais do mundo, e estão se fvdendo para quem ou o que eles afetam, machucam ou destroem, independente de serem pessoas más ou não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Don_Cheadle&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Don Cheadle&lt;/a&gt; conseguiu, com sua genialidade cinematográfica, trazer para as telas todo o espírito do atual Capitão Planeta:&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;width: 640px; &#34; class=&#34;wp-video&#34;&gt;
  &lt;!--[if lt IE 9]&gt;&lt;![endif]--&gt;&lt;video class=&#34;wp-video-shortcode&#34; id=&#34;video-482-1&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; preload=&#34;metadata&#34; controls=&#34;controls&#34;&gt;&lt;source type=&#34;video/webm&#34; src=&#34;https://archive.org/download/ICFMD/don-cheadle-is-captain-planet-1.webm?_=1&#34; /&gt;

  &lt;a href=&#34;https://archive.org/download/ICFMD/don-cheadle-is-captain-planet-1.webm&#34;&gt;https://archive.org/download/ICFMD/don-cheadle-is-captain-planet-1.webm&lt;/a&gt;&lt;/video&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div style=&#34;font-size: x-small; margin-top: 0px; width: 640px; text-align: center;&#34;&gt;
  &lt;a title=&#34;from Don Cheadle, Gillian Jacobs, Brenda Song, Efren Ramirez, William Moseley, James Davis, NickCorirossi, Charles Ingram, Funny Or Die, JasonSereno.com, Steven Leeds, BoTown Sound, kevinstewart, brianguest, and Christin Trogan&#34; href=&#34;http://www.funnyordie.com/videos/5876f2aced/don-cheadle-is-captain-planet&#34;&gt;Don Cheadle is Captain Planet&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;http://www.funnyordie.com/don_cheadle&#34;&gt;Don Cheadle&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;O Capitão Planeta, basicamente, pôs todos aqueles que se consideravam verdes em aviso prévio com a frase “&amp;hellip;or i will turn you into a fuckin tree”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente, as pessoas não mudaram em nada desde aquela época e o Capitão Planeta resolveu&amp;hellip; destruí-las!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta aventura acontece 20 anos depois que os garotos receberam seus anéis, e 10 anos após o Capitão e Gaia perderem a paciência com a humanidade, nos nossos atuais 2012. Os personagens de teste (aka “planilhas prontas”) são coisas randômicas que guardo numa polchete (ui!), mas praticamente qualquer outra coisa está liberada na sessão de teste - afinal, a idéia é saber onde as regras falham, e nada é melhor para isso do que personagens sem noção!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A versão de playteste do Mistureba Generalizada pode ser baixada &lt;a href=&#34;https://archive.org/download/MisturebaGeneralizadaRpg/MisturebaGeneralizada.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;. Se você for um transeunte que caiu de pára-quedas no blog e estiver interessado em jogar este rpg, favor deixar um comentário. Estou interessado em montar uma mesa online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E lembrem-se da atual frase de efeito do Capitão Planeta: “O Problema é de Vocês”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Jornada do Herói, em tirinha!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/a-jornada-do-heroi-em-tirinha/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/a-jornada-do-heroi-em-tirinha/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;aligncenter&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/05/jornadas01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;405&#34; height=&#34;1393&#34; /&gt;Gostou da tirinha? Têm mais &lt;a href=&#34;http://www.lobolimao.com.br/?page_id=84&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Monomito&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jornada do Herói&lt;/a&gt; é, do meu ponto de vista, um dos recursos mais incríveis para se aplicar em qualquer campanha de RPG, pois ajuda a criar campanhas realmente memoráveis. Por outro lado, também é incrivelmente difícil de aplicar, pois a maioria dos jogadores só querem saber de pirraça&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas amo muito tudo isso! Até a próxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro Jogo: Last RPG Fantasy!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/livro-jogo-last-rpg-fantasy/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/livro-jogo-last-rpg-fantasy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primeiro responderei a pergunta: que joça é essa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lobolimao.com.br/?page_id=737&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Last RPG Fantasy&lt;/a&gt; começou como uma experiência interativa entre um desenhista e os leitores de seu blog, no estilo &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/MS_Paint_Adventures&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Paint Adventure&lt;/a&gt;: o desenhista inseria uma enquete no blog sobre o que os personagens deveriam fazer e, baseado nas respostas, desenhava a tirinha. Tipo assim:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; src=&#34;http://devilishfsb.github.io/wp-content/uploads/2012/05/ikLf9H3BthKM0.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;947&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais detalhes sobre o futuro livro-jogo &lt;a href=&#34;http://www.lobolimao.com.br/?p=4410&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
