<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regras da Casa on Masmorra Descuidada</title>
    <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/tags/regras-da-casa/</link>
    <description>Recent content in Regras da Casa on Masmorra Descuidada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.masmorradescuidada.com.br/tags/regras-da-casa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Relato do Encontro de RPG no Centur - Parte Final</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-final/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-final/</guid>
      <description>Bem, chega de postergar: hora de falar sobre a aventura “A Princesa de Salinas” que ocorreu no CENTUR semana passada retrasada.
Como havia citado, a aventura é baseada em uma lenda que ouvi quando criança.
Me disseram naquela época que, na base do farol velho (foto abaixo) que fica na ilha do Atalaia (palavra que significa “vigia”), havia uma entrada que só se abria quando a maré baixava o suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MG.JDE = Mistureba Generalizada - Jogo de Diversão Estórica (Parte 1)</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/mg-jde-mistureba-generalizada-jogo-de-diversao-estorica-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/mg-jde-mistureba-generalizada-jogo-de-diversao-estorica-parte-1/</guid>
      <description>Bem, um novo release do Mistureba Generalizada estará tosco pronto mês que vem. Por essa razão, gostaria de falar sobre alguns pontos interessantes deste não-tão-revolucionário jogo.
Porque Mistureba Generalizada? Como um assíduo fão do hábito da leitura, acabei entrando em contato com os livros de Douglas Adams, a conhecida série “Guia do Mochileiro das Galáxias”. Num dos livros, é apresentada ao leitor a definição de Mistureba Generalizada, que é a seguinte:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relato do Encontro de RPG no Centur - Parte 1</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-1/</guid>
      <description>Para quem está boiando sobre o assunto, ocorreu um encontro de RPG em uma entidade chamada CENTUR, que fica na cidade de Belém do Pará. O evento foi organizado por várias entidades lúdicas locais. Vejam o panfleto do evento:
Bem, após a apresentação tosca do evento - que eu esqueci de fazer no blog a tempo de avisar os leitores paraenses do Masmorra Descuidada, sorry - vou passar para o relato daquilo que me lembro do evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentação da Aventura “O Problema é de Vocês”!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentacao-da-aventura-o-problema-e-de-voces/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentacao-da-aventura-o-problema-e-de-voces/</guid>
      <description>Esta é uma aventura que estou escrevendo para uma sessão de playteste do RPG Mistureba Generalizada que vai ocorrer neste domingo dia 5 de fevereiro. Naturalmente, este texto é apenas uma apresentação para os jogadores de teste, mas não poderia deixar de compartilhá-la no Masmorra Descuidada.
Alguém aí se lembra do Capitão Planeta, aquele desenho adorável dos anos 90? O cartoon que transmite a idéia de que a mãe terra pode ser salva pelo poder do verde?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baralho!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/baralho/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/baralho/</guid>
      <description>Tradução livre da matéria Card Based Resolution. Disponível em PdF aqui. Se estiver em dúvida sobre os termos utilizados, sugiro ler o RPG Espírito do Século, disponível aqui.
Nota: enquanto escrevia essa tradução, encontrei um cara que fez um sistema de resolução com cartas para Sistema Daemon, disponível aqui.
FATE - Resolução Baseada em Cartas  Mão do Destino: em vez de pontos de destino, cada jogador começa a sessão sacando uma quantidade de cartas igual à sua Taxa de Recuperação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questão de Paradigma</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/questo-de-paradigma/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/questo-de-paradigma/</guid>
      <description>Recentemente, estava mestrando uma campanha em estilo Anime para o meu jogador de teste. A campanha consistia em uma mistura de características de Bleach e Mahou Shoujo (principalmente, Madoka Magica).
A situação encontrada inicialmente pelo personagem jogador, chamado Takashima Aoi, foi a seguinte: ele possuía uma empresa de programação de computadores, uma esposa fiel e durona, uma linda filha, e dezenas de conhecidos da época em que era um membro de gangue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Improvisando dados FUDGE</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/improvisando-dados-fudge/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/improvisando-dados-fudge/</guid>
      <description>Enquanto consultava o Oráculo de novo, achei uma lista de discussão sobre métodos para improvisar ou substituir os dados FUDGE. Vou traduzir livremente algumas das ideias apresentadas, pois elas são em sua maioria muito boas.
Métodos para improvisar dados FUDGE
1) Pegue alguns daqueles dados brancos com bolinhas pretas, muito comuns em armarinhos, e use uma caneta marcadora de CD&amp;rsquo;s preta para ligar os pontos de uma das três formas apresentadas abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saque as Cartas e então Grite!!!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/saque-as-cartas-e-entao-grite/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/saque-as-cartas-e-entao-grite/</guid>
      <description>Saque duas cartas numéricas de um baralho sem cartas alfabéticas e curingas, sendo que a primeira você soma e a segunda você subtrai de seu modificador de Perícia. Se o resultado final bater a dificuldade da ação, você foi bem sucedido.
 A regra acima é o “núcleo” do Cartas na Mesa (link da versão ultratosca atual), RPG que estou bolando em conjunto com alguns conhecidos.
Quando a preguiça permitir, haverá um novo setor da Masmorra Descuidada chamado +8, que ficará ao lado do setor de Pilhagens, e terá link&amp;rsquo;s para sites e matérias originais - ou não tão originais - relacionadas aos sistemas FATE e FUDGE em português.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OGL20 - Regras da Casa 01</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/ogl20-regras-da-casa-01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/ogl20-regras-da-casa-01/</guid>
      <description>Estas idéias surgiram após mestrar um combate que envolveu um personagem jogador, cinco NPC&amp;rsquo;s e nove Monstros de 4 DV em 4D&amp;amp;T. Ela ainda não foi “playtestada”, e também não tive oportunidade de mostrá-la para meus conhecidos, então esperem uma revisão para breve.
Dano Fixo, Fortitude Reduz Por padrão, todo ataque bem sucedido passa a provocar dano médio e o alvo passa a ter direito a um teste de Fortitude (CD igual a 10 + metade do nível do personagem + Habilidade relevante) para reduzir esse dano pela metade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regras Avançadas para Recursos e Dinheiro em 3D&amp;T</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/regras-avancadas-para-recursos-e-dinheiro-em-3dt/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/regras-avancadas-para-recursos-e-dinheiro-em-3dt/</guid>
      <description>Esta é uma das muitas regras opcionais que não foram &amp;#8220;playtestadas&amp;#8221;. Use por sua própria conta e risco mas, se você usar, suas impressões serão bem vindas na caixa de comentários.
As Regras Oficiais  • Tesouros. Pontos de Experiência podem ser trocados por dinheiro, porque de alguma forma representam tesouros que o personagem conquistou com suas vitórias. Cada PE pode ser &amp;#8216;vendido&amp;rsquo; por 100 Moedas.
 Página 142 do Manual 3D&amp;T Alpha  A unidade monetária básica de 3D&amp;amp;T é a Moeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisão na Escala de Poder Alpha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/revisao-na-escala-de-poder-alpha/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/revisao-na-escala-de-poder-alpha/</guid>
      <description>A algum tempo atrás, achei um cenário para RPG chamado “Big Brother Zombie”, de autoria de Rui Anselmo do blog Ideonauta , e readaptado por Camilo do Camilo RPG .  Após testar o sistema do Camilo com dois alguns conhecidos meus, surgiu a ideia de usar o cenário no sistema 3D&amp;T.  Daí, surgiram alguns problemas.  Tenho uma campanha de zumbis, e um sistema voltado para personagens superpoderosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais Algumas Regras da Casa</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/mais-algumas-regras-da-casa/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/mais-algumas-regras-da-casa/</guid>
      <description>Estes tempos, acabei achando um grupo tolerante o suficiente para aguentar os testes malucos que vivo fazendo: Nexus 1.0, Super 3D&amp;T, 4D&amp;T, qualquer variante de 3D&amp;T que encontro eu pego pra testar.  Atualmente estamos jogando Big Brother Zombie adaptado para 3D&amp;T, e até que não ficou tão ruim. Pena que isso me faça deixar meu Blog às moscas…  Enquanto surfava na web usando minha novíssima conexão via rádio (no meu quarto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regras Caseiras de Combate</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/regras-caseiras-de-combate/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/regras-caseiras-de-combate/</guid>
      <description>Bem, quem chega aqui deve dizer “pôxa, aqui só tem Tourrou!”. Na verdade, tenho vários projetos pendentes e a adaptação de Touhou Project é apenas uma delas. Para sair do tema “Touhou”, apresento aqui uma de minhas “Regras da Casa” para 3D&amp;amp;T.
Vamos lá!
Regra da Casa 01 - Sistema de Combate  Porquê desenvolvi esta regra? Bem, preciso admitir que o sistema padrão de combate do 3D&amp;amp;T é bastante prático, mas possui um problema: quem já tentou fazer um combate com mais de 10 personagens já percebeu que a enorme quantidade de somas e subtrações envolvidas acabam por minar sua paciência!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>