<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Outros on Masmorra Descuidada</title>
    <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/tags/outros/</link>
    <description>Recent content in Outros on Masmorra Descuidada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.masmorradescuidada.com.br/tags/outros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Jornada do Herói, em tirinha!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/a-jornada-do-heroi-em-tirinha/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/a-jornada-do-heroi-em-tirinha/</guid>
      <description>Gostou da tirinha? Têm mais aqui. A Jornada do Herói é, do meu ponto de vista, um dos recursos mais incríveis para se aplicar em qualquer campanha de RPG, pois ajuda a criar campanhas realmente memoráveis. Por outro lado, também é incrivelmente difícil de aplicar, pois a maioria dos jogadores só querem saber de pirraça&amp;hellip;
Mas amo muito tudo isso! Até a próxima!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro Jogo: Last RPG Fantasy!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/livro-jogo-last-rpg-fantasy/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/livro-jogo-last-rpg-fantasy/</guid>
      <description>Primeiro responderei a pergunta: que joça é essa?
Last RPG Fantasy começou como uma experiência interativa entre um desenhista e os leitores de seu blog, no estilo Paint Adventure: o desenhista inseria uma enquete no blog sobre o que os personagens deveriam fazer e, baseado nas respostas, desenhava a tirinha. Tipo assim:
Mais detalhes sobre o futuro livro-jogo aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RPG Pará na Saraiva</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/rpg-para-na-saraiva/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/rpg-para-na-saraiva/</guid>
      <description>Faz (muito) tempo que não atualizo o blog. Vamos ver se tiro o atraso.
RPG Índie na Saraiva Fiz uma participação discreta como um dos corredores de última hora numa mesa de 3D&amp;amp;T F1:
Tá bom, não tão discreta... Nome do Personagem: Donald
F0, H4, R2, A1, PdF0, 10PV&amp;rsquo;s, 10 PM&amp;rsquo;s
Ataque Múltiplo, Ponto Fraco (puxa muito para a esquerda)
Nome do Carro: Violentina R2
Equipe: Mercedes
F3, H3, A2, PV&amp;rsquo;s 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franklin &#39;Frank&#39; Grimes, O Paradigma do Senso Comum</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/franklin-frank-grimes-o-paradigma-do-senso-comum/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/franklin-frank-grimes-o-paradigma-do-senso-comum/</guid>
      <description>Inicialmente, pretendia fazer apenas uma referência a Frank Grimes no texto “Questão de Paradigma“, mas como não achei uma boa tradução da sua biografia, achei melhor simplesmente fazer uma tradução tosca e jogar no meu próprio site. Todo o material foi retirado do Simpsons Wiki, e o texto foi traduzido livremente.
&amp;nbsp;
Frank Grimes Gênero: Masculino
Cabelo: Escuro
Idade: 35 (falecido)
Ocupação: Funcionário da Usina Nuclear de Springfield (Setor 7-G)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oh querida! Oh querida! Oh querida Violentina!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/oh-querida-oh-querida-oh-querida-violentina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/oh-querida-oh-querida-oh-querida-violentina/</guid>
      <description>Jogo rápido: a prova cabal de que a tal “crise do rpg” é “conversa pra boi dormir”!
  Se eu já não estivesse envolvido com o FATE, provavelmente iria querer colaborar com esse projeto, já que ele é um sistema de RPG baseado em cartas de baralho.
Vi no Dot20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentando-me</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentando-me/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentando-me/</guid>
      <description>Como eu posso começar&amp;hellip;
Sou RPGista, gosto de Touhou Project e só fiz este blog por sugestão de uma amiga.
A algumas semanas, estava tentando fazer uma adaptação para RPG de uma série de jogos eletrônicos chamada Touhou Project. Com a ajuda de outros fãs da série, que se reúnem no Fórum Touhou Brasil, acabei fazendo enormes avanços.
Mas faz um bom tempo que este projeto está parado.
O Blog? A idéia passou a ficar atraente para mim depois que vi o sistema de comentários: eu posto algo e os demais usuários postam o que acharam, correções, sugestões, ameaças, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>