<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Masmorra Descuidada</title>
    <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Masmorra Descuidada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.masmorradescuidada.com.br/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Limpeza no Blog</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/limpeza-no-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/limpeza-no-blog/</guid>
      <description>Faz quase 1 ano que eu não atualizo o blog, então resolvi fazer uma limpa em todas as postagens que não fossem relacionadas com RPG de mesa ou estivessem desatualizadas e&amp;hellip;
Sobraram apenas 36 postagens, sendo que entre 2012 e 2018 eu praticamente apenas postei traduções de tirinhas.
Vamos ver como me saio daqui para frente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Ser um Rei - Um Apanhado de ideias Aleatorias</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-ser-um-rei-um-apanhado-de-ideias-aleatorias/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-ser-um-rei-um-apanhado-de-ideias-aleatorias/</guid>
      <description>Posted on Mar 31, 2018
Ao contrário do que a maioria das pessoas pensa, ser um rei não faz de você um governante supremo. Uma partida de Crusader Kings II reforça essa ideia. Aqui está o que eu devo ter em mente, caso meu personagem se torne rei:
 Definir, livremente, a estrutura política de seu reino e suas obrigações. Um rei tem obrigações para com o seu povo; ele não pode simplesmente pilhar todo tesouro que encontrar no reino porque ele têm tropas para alimentar, feudos para organizar e seu castelo exigirá manutenção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Evitar um Personagem Aloprado na sua Campanha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-evitar-um-personagem-aloprado/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-evitar-um-personagem-aloprado/</guid>
      <description>Para mim, a experiência mais desagradável possivel numa campanha é me deparar com o auto-denominado &amp;ldquo;Personagem Aloprado&amp;rdquo;: um personagem desenvolvido pelo jogador especificamente para descarrilar a campanha.
Esta matéria é justamente sobre como faço para evitar esse tipo de personagem nas minhas campanhas.
No passado, eu permiti que personagens variados participassem em campanhas que eu fiz, mas apenas quando tais personagens eram coesos. Muitos dos meus colegas Mestres de RPG ficaram surpresos que isso funcionou bem para minhas campanhas, mesmo quando eu aceitava em meu grupo jogadores que eles haviam expulsado das campanhas deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores/</guid>
      <description>Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por Nathan Robert Duke na coluna Lawfull GM.
Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores Em um ato flagrante de plágio de The 80&amp;rsquo;s Gamer, neste mês eu vou dar uma olhada no diferentes tipos de Jogadores de 20-e-tantos-anos que tendemos a encontrar. Estas são, obviamente, generalizações grosseiras, mas são feitas para diversão sem nenhuma tentativa de ofender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que tal essa chave? - Uma lição sobre prestar atenção</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/how-about-that-key/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 21:43:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/how-about-that-key/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Que tal essa chave?&amp;rdquo; - Uma lição sobre prestar atenção Original por Dillo00 no (self.DnD)
O meu grupo é formado por seis, às vezes sete, jogadores level 5 e alguns de vocês podem se lembrar de minhas postagens há um tempo atrás sobre meu grupo saltando em um dragão e depois sendo completamente nocauteado por *** minha equipe de vilões baseada nos 4 cavaleiros do apocalipse.
O grupo continuou em seus esforços para impedir os 4 cavaleiros e seu progenitor, que parecem estar reunindo objetos dos planos exteriores propósitos nefastos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juventude em Jogo 01 - Estereótipos</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-01-estereotipos/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-01-estereotipos/</guid>
      <description>Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por Nathan Robert Duke na coluna Lawfull GM.
Juventude em Jogo Os antigos estereótipos de jogadores continuam de pé?
Aqui está a parte de trás do meu cartão de beisebol; Meu nome é Nate, e eu sou um estudante de graduação de vinte anos na costa oeste. Eu sou um entusiasta do Judo, um ávido leitor e um hipster de grau embaraçoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D&amp;D e Dano Psíquico</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/dnd-e-dano-psiquico/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/dnd-e-dano-psiquico/</guid>
      <description>Para marcar minha volta à ativa após 6 anos sem escrever nada neste blog, vou tentar responder a dúvida de nosso colega rpgista Lucas Gomes:
Resumo Rápido: Se você seguir as sugestões demonstradas no LdJ, eu sugiro que dano psíquico afete a &amp;ldquo;durabilidade física e mental, a vontade de viver, e sorte&amp;rdquo; do personagem, e se manifesta como olhos vidrados, tremores, lágrimas, transpiração, recolhimento involutário dos membros, etc. quando o personagem está com menos da metade dos PV&amp;rsquo;s; ou sangramentos nas orelhas, olhos e nariz seguido de desmaio quando atinge zero PV&amp;rsquo;s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onna Bugeisha: A Mulher Guerreira</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/onna-bugeisha-a-mulher-guerreira/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/onna-bugeisha-a-mulher-guerreira/</guid>
      <description>Quando me citavam a palavra Samurai, a primeira coisa que me vinha à cabeça era um homem armadurado empunhando uma katana, e se me dissessem que haviam mulheres entre eles, eu acharia ridículo. Muitos ocidentais ainda acham isso coisa de Anime e Mangá, e muitos mestres de D&amp;amp;D ainda proíbem o uso da classe Samurai por personagens femininas. Eu era um deles.
No entanto, minha pesquisa sobre pôneis orientais me levou a encontrar as guerreiras conhecidas como Onna Bugeisha (女武芸者).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relato do Encontro de RPG no Centur - Parte Final</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-final/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-final/</guid>
      <description>Bem, chega de postergar: hora de falar sobre a aventura “A Princesa de Salinas” que ocorreu no CENTUR semana passada retrasada.
Como havia citado, a aventura é baseada em uma lenda que ouvi quando criança.
Me disseram naquela época que, na base do farol velho (foto abaixo) que fica na ilha do Atalaia (palavra que significa “vigia”), havia uma entrada que só se abria quando a maré baixava o suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MG.JDE = Mistureba Generalizada - Jogo de Diversão Estórica (Parte 1)</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/mg-jde-mistureba-generalizada-jogo-de-diversao-estorica-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/mg-jde-mistureba-generalizada-jogo-de-diversao-estorica-parte-1/</guid>
      <description>Bem, um novo release do Mistureba Generalizada estará tosco pronto mês que vem. Por essa razão, gostaria de falar sobre alguns pontos interessantes deste não-tão-revolucionário jogo.
Porque Mistureba Generalizada? Como um assíduo fão do hábito da leitura, acabei entrando em contato com os livros de Douglas Adams, a conhecida série “Guia do Mochileiro das Galáxias”. Num dos livros, é apresentada ao leitor a definição de Mistureba Generalizada, que é a seguinte:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relato do Encontro de RPG no Centur - Parte 1</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/relato-do-encontro-de-rpg-no-centur-parte-1/</guid>
      <description>Para quem está boiando sobre o assunto, ocorreu um encontro de RPG em uma entidade chamada CENTUR, que fica na cidade de Belém do Pará. O evento foi organizado por várias entidades lúdicas locais. Vejam o panfleto do evento:
Bem, após a apresentação tosca do evento - que eu esqueci de fazer no blog a tempo de avisar os leitores paraenses do Masmorra Descuidada, sorry - vou passar para o relato daquilo que me lembro do evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentação da Aventura “O Problema é de Vocês”!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentacao-da-aventura-o-problema-e-de-voces/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentacao-da-aventura-o-problema-e-de-voces/</guid>
      <description>Esta é uma aventura que estou escrevendo para uma sessão de playteste do RPG Mistureba Generalizada que vai ocorrer neste domingo dia 5 de fevereiro. Naturalmente, este texto é apenas uma apresentação para os jogadores de teste, mas não poderia deixar de compartilhá-la no Masmorra Descuidada.
Alguém aí se lembra do Capitão Planeta, aquele desenho adorável dos anos 90? O cartoon que transmite a idéia de que a mãe terra pode ser salva pelo poder do verde?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Jornada do Herói, em tirinha!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/a-jornada-do-heroi-em-tirinha/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/a-jornada-do-heroi-em-tirinha/</guid>
      <description>Gostou da tirinha? Têm mais aqui. A Jornada do Herói é, do meu ponto de vista, um dos recursos mais incríveis para se aplicar em qualquer campanha de RPG, pois ajuda a criar campanhas realmente memoráveis. Por outro lado, também é incrivelmente difícil de aplicar, pois a maioria dos jogadores só querem saber de pirraça&amp;hellip;
Mas amo muito tudo isso! Até a próxima!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro Jogo: Last RPG Fantasy!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/livro-jogo-last-rpg-fantasy/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/livro-jogo-last-rpg-fantasy/</guid>
      <description>Primeiro responderei a pergunta: que joça é essa?
Last RPG Fantasy começou como uma experiência interativa entre um desenhista e os leitores de seu blog, no estilo Paint Adventure: o desenhista inseria uma enquete no blog sobre o que os personagens deveriam fazer e, baseado nas respostas, desenhava a tirinha. Tipo assim:
Mais detalhes sobre o futuro livro-jogo aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baralho!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/baralho/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/baralho/</guid>
      <description>Tradução livre da matéria Card Based Resolution. Disponível em PdF aqui. Se estiver em dúvida sobre os termos utilizados, sugiro ler o RPG Espírito do Século, disponível aqui.
Nota: enquanto escrevia essa tradução, encontrei um cara que fez um sistema de resolução com cartas para Sistema Daemon, disponível aqui.
FATE - Resolução Baseada em Cartas  Mão do Destino: em vez de pontos de destino, cada jogador começa a sessão sacando uma quantidade de cartas igual à sua Taxa de Recuperação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RPG Pará na Saraiva</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/rpg-para-na-saraiva/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/rpg-para-na-saraiva/</guid>
      <description>Faz (muito) tempo que não atualizo o blog. Vamos ver se tiro o atraso.
RPG Índie na Saraiva Fiz uma participação discreta como um dos corredores de última hora numa mesa de 3D&amp;amp;T F1:
Tá bom, não tão discreta... Nome do Personagem: Donald
F0, H4, R2, A1, PdF0, 10PV&amp;rsquo;s, 10 PM&amp;rsquo;s
Ataque Múltiplo, Ponto Fraco (puxa muito para a esquerda)
Nome do Carro: Violentina R2
Equipe: Mercedes
F3, H3, A2, PV&amp;rsquo;s 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franklin &#39;Frank&#39; Grimes, O Paradigma do Senso Comum</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/franklin-frank-grimes-o-paradigma-do-senso-comum/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/franklin-frank-grimes-o-paradigma-do-senso-comum/</guid>
      <description>Inicialmente, pretendia fazer apenas uma referência a Frank Grimes no texto “Questão de Paradigma“, mas como não achei uma boa tradução da sua biografia, achei melhor simplesmente fazer uma tradução tosca e jogar no meu próprio site. Todo o material foi retirado do Simpsons Wiki, e o texto foi traduzido livremente.
&amp;nbsp;
Frank Grimes Gênero: Masculino
Cabelo: Escuro
Idade: 35 (falecido)
Ocupação: Funcionário da Usina Nuclear de Springfield (Setor 7-G)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questão de Paradigma</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/questo-de-paradigma/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/questo-de-paradigma/</guid>
      <description>Recentemente, estava mestrando uma campanha em estilo Anime para o meu jogador de teste. A campanha consistia em uma mistura de características de Bleach e Mahou Shoujo (principalmente, Madoka Magica).
A situação encontrada inicialmente pelo personagem jogador, chamado Takashima Aoi, foi a seguinte: ele possuía uma empresa de programação de computadores, uma esposa fiel e durona, uma linda filha, e dezenas de conhecidos da época em que era um membro de gangue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oh querida! Oh querida! Oh querida Violentina!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/oh-querida-oh-querida-oh-querida-violentina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/oh-querida-oh-querida-oh-querida-violentina/</guid>
      <description>Jogo rápido: a prova cabal de que a tal “crise do rpg” é “conversa pra boi dormir”!
  Se eu já não estivesse envolvido com o FATE, provavelmente iria querer colaborar com esse projeto, já que ele é um sistema de RPG baseado em cartas de baralho.
Vi no Dot20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reimu Hakurei para 3D&amp;T Alpha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/reimu-hakurei-para-3dt-alpha/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/reimu-hakurei-para-3dt-alpha/</guid>
      <description>Gensoukyou, o mundo de Touhou Project, se originou de um poderoso ritual que selou um determinado trecho de terras “mal-assombradas” do Japão antigo em uma barreira mística, que separou essa região do resto da Terra. Essa barreira se chama “Barreira Hakurei”, em homenagem ao clã que a criou. As pessoas que realizaram essa tarefa ficaram presas em Gensoukyou para vigiar a atividade dos youkais aprisionados. Com o passar dos séculos, os descendentes dos criadores da barreira e alguns youkais amigáveis acabaram construindo uma civilização baseada em poder espiritual, muito diferente do mundo altamente cético e tecnológico existente do lado de fora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirno para 3D&amp;T Alpha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/cirno-para-3dt-alpha/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/cirno-para-3dt-alpha/</guid>
      <description>Gensoukyou, o mundo de Touhou Project, se originou de um poderoso ritual que selou um determinado trecho de terras “mal-assombradas” do Japão antigo em uma barreira mística, que separou essa região do resto da Terra. E o que isso têm haver com a Cirno?
Bem, é sempre bom revisar.
Sobre a Cirno
Cirno é uma fada, provavelmente a mais forte e boboca de todas. Diferente das outras fadas do gelo, Cirno possui uma chama (sic) ardendo em seu coração, que a impulsiona ao seu objetivo: manter o título “Eu sou a mais forte”!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psi 4D&amp;T parte 2</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/psi-4dt-parte-2/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/psi-4dt-parte-2/</guid>
      <description>No episódio anterior, Anwin ficou indignado com as condições oferecidas pelo apartamento do Velhote, preferindo viver nas ruas, mais especificamente numa praça próxima. Claro, dormir ao relento em Nova Brooklin representa sérios riscos.  O Senhor das Moscas
Jack com sua UZI    Para Anwin, bancos de praça pareciam relativamente confortáveis. Porém, para obter um lugar na praça, Anwin teria que falar com o líder dos mendigos locais, um cara chamado Jack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Improvisando dados FUDGE</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/improvisando-dados-fudge/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/improvisando-dados-fudge/</guid>
      <description>Enquanto consultava o Oráculo de novo, achei uma lista de discussão sobre métodos para improvisar ou substituir os dados FUDGE. Vou traduzir livremente algumas das ideias apresentadas, pois elas são em sua maioria muito boas.
Métodos para improvisar dados FUDGE
1) Pegue alguns daqueles dados brancos com bolinhas pretas, muito comuns em armarinhos, e use uma caneta marcadora de CD&amp;rsquo;s preta para ligar os pontos de uma das três formas apresentadas abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saque as Cartas e então Grite!!!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/saque-as-cartas-e-entao-grite/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/saque-as-cartas-e-entao-grite/</guid>
      <description>Saque duas cartas numéricas de um baralho sem cartas alfabéticas e curingas, sendo que a primeira você soma e a segunda você subtrai de seu modificador de Perícia. Se o resultado final bater a dificuldade da ação, você foi bem sucedido.
 A regra acima é o “núcleo” do Cartas na Mesa (link da versão ultratosca atual), RPG que estou bolando em conjunto com alguns conhecidos.
Quando a preguiça permitir, haverá um novo setor da Masmorra Descuidada chamado +8, que ficará ao lado do setor de Pilhagens, e terá link&amp;rsquo;s para sites e matérias originais - ou não tão originais - relacionadas aos sistemas FATE e FUDGE em português.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playtest Psi 4D&amp;T - Parte 01</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/playtest-psi-4dt-parte-01/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/playtest-psi-4dt-parte-01/</guid>
      <description>Vamos ver como essa bagaça vai ficar.
O Mundo de Campanha No passado, qualquer país deveria possuir seu próprio arsenal nuclear se quissesse possuir voz frente à demais superpotências. Para isso, era inprescindível garantir a chamada “erradicação mútua assegurada”. Uma tirinha obtida de uma Pedra de Roseta Digital da época ilustra muito bem o que deve ter acontecido:
Existem controvérsias sobre a existência de tigres falantes naquela época, mas o fato é que o mundo outrora conhecido como Terra agora mal passa de uma bola de lama radioativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OGL20 - Regras da Casa 01</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/ogl20-regras-da-casa-01/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/ogl20-regras-da-casa-01/</guid>
      <description>Estas idéias surgiram após mestrar um combate que envolveu um personagem jogador, cinco NPC&amp;rsquo;s e nove Monstros de 4 DV em 4D&amp;amp;T. Ela ainda não foi “playtestada”, e também não tive oportunidade de mostrá-la para meus conhecidos, então esperem uma revisão para breve.
Dano Fixo, Fortitude Reduz Por padrão, todo ataque bem sucedido passa a provocar dano médio e o alvo passa a ter direito a um teste de Fortitude (CD igual a 10 + metade do nível do personagem + Habilidade relevante) para reduzir esse dano pela metade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regras Avançadas para Recursos e Dinheiro em 3D&amp;T</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/regras-avancadas-para-recursos-e-dinheiro-em-3dt/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/regras-avancadas-para-recursos-e-dinheiro-em-3dt/</guid>
      <description>Esta é uma das muitas regras opcionais que não foram &amp;#8220;playtestadas&amp;#8221;. Use por sua própria conta e risco mas, se você usar, suas impressões serão bem vindas na caixa de comentários.
As Regras Oficiais  • Tesouros. Pontos de Experiência podem ser trocados por dinheiro, porque de alguma forma representam tesouros que o personagem conquistou com suas vitórias. Cada PE pode ser &amp;#8216;vendido&amp;rsquo; por 100 Moedas.
 Página 142 do Manual 3D&amp;T Alpha  A unidade monetária básica de 3D&amp;amp;T é a Moeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciativa 3D&amp;T Alpha - Tecnomagia</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-tecnomagia/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-tecnomagia/</guid>
      <description>E aqui estou com uma matéria mortalmente atrasada para a iniciativa 3D&amp;amp;T Alpha, mais especificamente do 3o tema: Tecnomagia.
Hoje vou trazer um kit de personagem no estilo Touhou chamado Artilheiro Místico, alguém capaz de canalizar magias através de armas especiais de distância.
Artilheiro Místico Papel de Combate: Atacante
Exigências: PdF2, Ataque Especial e uma arma especial de distância de pelo menos 10 PE&amp;rsquo;s
O Artilheiro Místico usa a adrenalina do combate para atingir um transe exótico, canalizando seus poderes sobrenaturais através de sua arma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisão na Escala de Poder Alpha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/revisao-na-escala-de-poder-alpha/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/revisao-na-escala-de-poder-alpha/</guid>
      <description>A algum tempo atrás, achei um cenário para RPG chamado “Big Brother Zombie”, de autoria de Rui Anselmo do blog Ideonauta , e readaptado por Camilo do Camilo RPG .  Após testar o sistema do Camilo com dois alguns conhecidos meus, surgiu a ideia de usar o cenário no sistema 3D&amp;T.  Daí, surgiram alguns problemas.  Tenho uma campanha de zumbis, e um sistema voltado para personagens superpoderosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Yoshi é Tão Poderoso Assim!!!</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/o-yoshi-e-tao-poderoso-assim/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/o-yoshi-e-tao-poderoso-assim/</guid>
      <description>Sempre gostei do personagem Yoshi, da série Super Mario. Porém, esse comercial me fez mudar meus conceitos.
 Sobre Yoshi
Yoshi são seres parecidos com dinossauros bípedes, com um casco nas costas que lembra uma cela de cavalgada. Outros traços marcantes dos Yoshi são sua língua comprida e pegajosa, capacidade de falar, uma bolsa interna que lhes permite inflar para cobrir distâncias maiores ao saltar e, principalmente, a estranha capacidade de converter seres devorados em ovos pontilhados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais Algumas Regras da Casa</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/mais-algumas-regras-da-casa/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/mais-algumas-regras-da-casa/</guid>
      <description>Estes tempos, acabei achando um grupo tolerante o suficiente para aguentar os testes malucos que vivo fazendo: Nexus 1.0, Super 3D&amp;T, 4D&amp;T, qualquer variante de 3D&amp;T que encontro eu pego pra testar.  Atualmente estamos jogando Big Brother Zombie adaptado para 3D&amp;T, e até que não ficou tão ruim. Pena que isso me faça deixar meu Blog às moscas…  Enquanto surfava na web usando minha novíssima conexão via rádio (no meu quarto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As Três Grandes Questões sobre Touhou RPG</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/as-tres-grandes-questoes-sobre-touhou-rpg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/as-tres-grandes-questoes-sobre-touhou-rpg/</guid>
      <description>A Masmorra está Descuidada? Bem, desculpem pela ausência, estive meio ocupado com meus bicos.  Agora, minha matéria de hoje será sobre o andamento de meu projeto de adaptação de Touhou para RPG de mesa.   Existem algumas perguntas que todo desenvolvedor de RPG&#39;s de mesa deve fazer quando vai começar a desenvolver seu próprio RPG ou mesmo sua própria campanha num sistema já existente:  1) O seu RPG será sobre o quê?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regras Caseiras de Combate</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/regras-caseiras-de-combate/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/regras-caseiras-de-combate/</guid>
      <description>Bem, quem chega aqui deve dizer “pôxa, aqui só tem Tourrou!”. Na verdade, tenho vários projetos pendentes e a adaptação de Touhou Project é apenas uma delas. Para sair do tema “Touhou”, apresento aqui uma de minhas “Regras da Casa” para 3D&amp;amp;T.
Vamos lá!
Regra da Casa 01 - Sistema de Combate  Porquê desenvolvi esta regra? Bem, preciso admitir que o sistema padrão de combate do 3D&amp;amp;T é bastante prático, mas possui um problema: quem já tentou fazer um combate com mais de 10 personagens já percebeu que a enorme quantidade de somas e subtrações envolvidas acabam por minar sua paciência!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciativa 3D&amp;T Alpha - Keine Kamishirasawa</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-keine-kamishirasawa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-keine-kamishirasawa/</guid>
      <description>Gensoukyou, o mundo de Touhou Project, se originou de um poderoso ritual que selou um determinado trecho de terras “mal-assombradas” do Japão antigo em uma barreira mística, que separou essa região do resto da Terra, incluindo os humanos do local e os próprios criadores da barreira mística.
Desta forma, os humanos fundaram uma cidade onde poderiam ter segurança suficiente para viver, mesmo sob constantes ataques de youkai malignos. Esta cidade ficou conhecida pelo nome de Vila Humana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciativa 3D&amp;T Alpha - Prismriver Sister&#39;s</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-prismriver-sisters/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-prismriver-sisters/</guid>
      <description>Finalmente, minha primeira matéria para a Iniciativa, que é sobre o tema Música.  As Poltergeist Artistas  Pétalas de cerejeira têm caído de sobre as nuvens.   Será que o “Reisyouden”, o lugar legendário, realmente existe?   &amp;nbsp;  A muito tempo atrás, havia um nobre chamado Prismriver. Ele foi abençoado com 4 filhas, que sofreram o infortúnio de ficarem orfãs enquanto cresciam. O atual nobre Prismriver não tinha nenhum outro parente, assim cada uma de suas filhas teve que se separar e viver de sua própria maneira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou Project - Apresentação</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/touhou-project-apresentacao/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/touhou-project-apresentacao/</guid>
      <description>No final de 2008 até o presente momento, vários membros do Fórum Touhou Brasil vêm trabalhando em uma adaptação para RPG de mesa deste que considero ser um dos melhores e mais brilhantes jogos de tiro vertical já feitos.
A série foi inicialmente desenvolvida por um homem chamado ZUN e seus colegas de classe como um projeto da Universidade Tokyo Denki, no Japão. Ele fez parte de um grupo chamado Amusement Makers, que por sua vez faz parte do departamento de Ciência e Tecnologia da instituição citada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentando-me</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentando-me/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/apresentando-me/</guid>
      <description>Como eu posso começar&amp;hellip;
Sou RPGista, gosto de Touhou Project e só fiz este blog por sugestão de uma amiga.
A algumas semanas, estava tentando fazer uma adaptação para RPG de uma série de jogos eletrônicos chamada Touhou Project. Com a ajuda de outros fãs da série, que se reúnem no Fórum Touhou Brasil, acabei fazendo enormes avanços.
Mas faz um bom tempo que este projeto está parado.
O Blog? A idéia passou a ficar atraente para mim depois que vi o sistema de comentários: eu posto algo e os demais usuários postam o que acharam, correções, sugestões, ameaças, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>