<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Masmorra Descuidada</title>
    <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Masmorra Descuidada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.masmorradescuidada.com.br/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Limpeza no Blog</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/limpeza-no-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/limpeza-no-blog/</guid>
      <description>Faz quase 1 ano que eu não atualizo o blog, então resolvi fazer uma limpa em todas as postagens que não fossem relacionadas com RPG de mesa ou estivessem desatualizadas e&amp;hellip;
Sobraram apenas 36 postagens, sendo que entre 2012 e 2018 eu praticamente apenas postei traduções de tirinhas.
Vamos ver como me saio daqui para frente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Ser um Rei - Um Apanhado de ideias Aleatorias</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-ser-um-rei-um-apanhado-de-ideias-aleatorias/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-ser-um-rei-um-apanhado-de-ideias-aleatorias/</guid>
      <description>Posted on Mar 31, 2018
Ao contrário do que a maioria das pessoas pensa, ser um rei não faz de você um governante supremo. Uma partida de Crusader Kings II reforça essa ideia. Aqui está o que eu devo ter em mente, caso meu personagem se torne rei:
 Definir, livremente, a estrutura política de seu reino e suas obrigações. Um rei tem obrigações para com o seu povo; ele não pode simplesmente pilhar todo tesouro que encontrar no reino porque ele têm tropas para alimentar, feudos para organizar e seu castelo exigirá manutenção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Evitar um Personagem Aloprado na sua Campanha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-evitar-um-personagem-aloprado/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/como-evitar-um-personagem-aloprado/</guid>
      <description>Para mim, a experiência mais desagradável possivel numa campanha é me deparar com o auto-denominado &amp;ldquo;Personagem Aloprado&amp;rdquo;: um personagem desenvolvido pelo jogador especificamente para descarrilar a campanha.
Esta matéria é justamente sobre como faço para evitar esse tipo de personagem nas minhas campanhas.
No passado, eu permiti que personagens variados participassem em campanhas que eu fiz, mas apenas quando tais personagens eram coesos. Muitos dos meus colegas Mestres de RPG ficaram surpresos que isso funcionou bem para minhas campanhas, mesmo quando eu aceitava em meu grupo jogadores que eles haviam expulsado das campanhas deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-02-tipos-de-jogadores/</guid>
      <description>Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por Nathan Robert Duke na coluna Lawfull GM.
Juventude em Jogo 02 - Tipos de Jogadores Em um ato flagrante de plágio de The 80&amp;rsquo;s Gamer, neste mês eu vou dar uma olhada no diferentes tipos de Jogadores de 20-e-tantos-anos que tendemos a encontrar. Estas são, obviamente, generalizações grosseiras, mas são feitas para diversão sem nenhuma tentativa de ofender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que tal essa chave? - Uma lição sobre prestar atenção</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/how-about-that-key/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 21:43:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/how-about-that-key/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Que tal essa chave?&amp;rdquo; - Uma lição sobre prestar atenção Original por Dillo00 no (self.DnD)
O meu grupo é formado por seis, às vezes sete, jogadores level 5 e alguns de vocês podem se lembrar de minhas postagens há um tempo atrás sobre meu grupo saltando em um dragão e depois sendo completamente nocauteado por *** minha equipe de vilões baseada nos 4 cavaleiros do apocalipse.
O grupo continuou em seus esforços para impedir os 4 cavaleiros e seu progenitor, que parecem estar reunindo objetos dos planos exteriores propósitos nefastos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juventude em Jogo 01 - Estereótipos</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-01-estereotipos/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/juventude-em-jogo-01-estereotipos/</guid>
      <description>Notas de Tradução: Esta é uma tradução livre de uma série de matérias escritas por Nathan Robert Duke na coluna Lawfull GM.
Juventude em Jogo Os antigos estereótipos de jogadores continuam de pé?
Aqui está a parte de trás do meu cartão de beisebol; Meu nome é Nate, e eu sou um estudante de graduação de vinte anos na costa oeste. Eu sou um entusiasta do Judo, um ávido leitor e um hipster de grau embaraçoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D&amp;D e Dano Psíquico</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/dnd-e-dano-psiquico/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/dnd-e-dano-psiquico/</guid>
      <description>Para marcar minha volta à ativa após 6 anos sem escrever nada neste blog, vou tentar responder a dúvida de nosso colega rpgista Lucas Gomes:
Resumo Rápido: Se você seguir as sugestões demonstradas no LdJ, eu sugiro que dano psíquico afete a &amp;ldquo;durabilidade física e mental, a vontade de viver, e sorte&amp;rdquo; do personagem, e se manifesta como olhos vidrados, tremores, lágrimas, transpiração, recolhimento involutário dos membros, etc. quando o personagem está com menos da metade dos PV&amp;rsquo;s; ou sangramentos nas orelhas, olhos e nariz seguido de desmaio quando atinge zero PV&amp;rsquo;s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psi 4D&amp;T parte 2</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/psi-4dt-parte-2/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/psi-4dt-parte-2/</guid>
      <description>No episódio anterior, Anwin ficou indignado com as condições oferecidas pelo apartamento do Velhote, preferindo viver nas ruas, mais especificamente numa praça próxima. Claro, dormir ao relento em Nova Brooklin representa sérios riscos.  O Senhor das Moscas
Jack com sua UZI    Para Anwin, bancos de praça pareciam relativamente confortáveis. Porém, para obter um lugar na praça, Anwin teria que falar com o líder dos mendigos locais, um cara chamado Jack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playtest Psi 4D&amp;T - Parte 01</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/playtest-psi-4dt-parte-01/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/playtest-psi-4dt-parte-01/</guid>
      <description>Vamos ver como essa bagaça vai ficar.
O Mundo de Campanha No passado, qualquer país deveria possuir seu próprio arsenal nuclear se quissesse possuir voz frente à demais superpotências. Para isso, era inprescindível garantir a chamada “erradicação mútua assegurada”. Uma tirinha obtida de uma Pedra de Roseta Digital da época ilustra muito bem o que deve ter acontecido:
Existem controvérsias sobre a existência de tigres falantes naquela época, mas o fato é que o mundo outrora conhecido como Terra agora mal passa de uma bola de lama radioativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciativa 3D&amp;T Alpha - Tecnomagia</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-tecnomagia/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-tecnomagia/</guid>
      <description>E aqui estou com uma matéria mortalmente atrasada para a iniciativa 3D&amp;amp;T Alpha, mais especificamente do 3o tema: Tecnomagia.
Hoje vou trazer um kit de personagem no estilo Touhou chamado Artilheiro Místico, alguém capaz de canalizar magias através de armas especiais de distância.
Artilheiro Místico Papel de Combate: Atacante
Exigências: PdF2, Ataque Especial e uma arma especial de distância de pelo menos 10 PE&amp;rsquo;s
O Artilheiro Místico usa a adrenalina do combate para atingir um transe exótico, canalizando seus poderes sobrenaturais através de sua arma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisão na Escala de Poder Alpha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/revisao-na-escala-de-poder-alpha/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/revisao-na-escala-de-poder-alpha/</guid>
      <description>A algum tempo atrás, achei um cenário para RPG chamado “Big Brother Zombie”, de autoria de Rui Anselmo do blog Ideonauta , e readaptado por Camilo do Camilo RPG .  Após testar o sistema do Camilo com dois alguns conhecidos meus, surgiu a ideia de usar o cenário no sistema 3D&amp;T.  Daí, surgiram alguns problemas.  Tenho uma campanha de zumbis, e um sistema voltado para personagens superpoderosos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>