<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Touhou on Masmorra Descuidada</title>
    <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/tags/touhou/</link>
    <description>Recent content in Touhou on Masmorra Descuidada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.masmorradescuidada.com.br/tags/touhou/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Onna Bugeisha: A Mulher Guerreira</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/onna-bugeisha-a-mulher-guerreira/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/onna-bugeisha-a-mulher-guerreira/</guid>
      <description>Quando me citavam a palavra Samurai, a primeira coisa que me vinha à cabeça era um homem armadurado empunhando uma katana, e se me dissessem que haviam mulheres entre eles, eu acharia ridículo. Muitos ocidentais ainda acham isso coisa de Anime e Mangá, e muitos mestres de D&amp;amp;D ainda proíbem o uso da classe Samurai por personagens femininas. Eu era um deles.
No entanto, minha pesquisa sobre pôneis orientais me levou a encontrar as guerreiras conhecidas como Onna Bugeisha (女武芸者).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reimu Hakurei para 3D&amp;T Alpha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/reimu-hakurei-para-3dt-alpha/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/reimu-hakurei-para-3dt-alpha/</guid>
      <description>Gensoukyou, o mundo de Touhou Project, se originou de um poderoso ritual que selou um determinado trecho de terras “mal-assombradas” do Japão antigo em uma barreira mística, que separou essa região do resto da Terra. Essa barreira se chama “Barreira Hakurei”, em homenagem ao clã que a criou. As pessoas que realizaram essa tarefa ficaram presas em Gensoukyou para vigiar a atividade dos youkais aprisionados. Com o passar dos séculos, os descendentes dos criadores da barreira e alguns youkais amigáveis acabaram construindo uma civilização baseada em poder espiritual, muito diferente do mundo altamente cético e tecnológico existente do lado de fora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirno para 3D&amp;T Alpha</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/cirno-para-3dt-alpha/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/cirno-para-3dt-alpha/</guid>
      <description>Gensoukyou, o mundo de Touhou Project, se originou de um poderoso ritual que selou um determinado trecho de terras “mal-assombradas” do Japão antigo em uma barreira mística, que separou essa região do resto da Terra. E o que isso têm haver com a Cirno?
Bem, é sempre bom revisar.
Sobre a Cirno
Cirno é uma fada, provavelmente a mais forte e boboca de todas. Diferente das outras fadas do gelo, Cirno possui uma chama (sic) ardendo em seu coração, que a impulsiona ao seu objetivo: manter o título “Eu sou a mais forte”!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As Três Grandes Questões sobre Touhou RPG</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/as-tres-grandes-questoes-sobre-touhou-rpg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/as-tres-grandes-questoes-sobre-touhou-rpg/</guid>
      <description>A Masmorra está Descuidada? Bem, desculpem pela ausência, estive meio ocupado com meus bicos.  Agora, minha matéria de hoje será sobre o andamento de meu projeto de adaptação de Touhou para RPG de mesa.   Existem algumas perguntas que todo desenvolvedor de RPG&#39;s de mesa deve fazer quando vai começar a desenvolver seu próprio RPG ou mesmo sua própria campanha num sistema já existente:  1) O seu RPG será sobre o quê?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciativa 3D&amp;T Alpha - Keine Kamishirasawa</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-keine-kamishirasawa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-keine-kamishirasawa/</guid>
      <description>Gensoukyou, o mundo de Touhou Project, se originou de um poderoso ritual que selou um determinado trecho de terras “mal-assombradas” do Japão antigo em uma barreira mística, que separou essa região do resto da Terra, incluindo os humanos do local e os próprios criadores da barreira mística.
Desta forma, os humanos fundaram uma cidade onde poderiam ter segurança suficiente para viver, mesmo sob constantes ataques de youkai malignos. Esta cidade ficou conhecida pelo nome de Vila Humana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciativa 3D&amp;T Alpha - Prismriver Sister&#39;s</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-prismriver-sisters/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/iniciativa-3dt-alpha-prismriver-sisters/</guid>
      <description>Finalmente, minha primeira matéria para a Iniciativa, que é sobre o tema Música.  As Poltergeist Artistas  Pétalas de cerejeira têm caído de sobre as nuvens.   Será que o “Reisyouden”, o lugar legendário, realmente existe?   &amp;nbsp;  A muito tempo atrás, havia um nobre chamado Prismriver. Ele foi abençoado com 4 filhas, que sofreram o infortúnio de ficarem orfãs enquanto cresciam. O atual nobre Prismriver não tinha nenhum outro parente, assim cada uma de suas filhas teve que se separar e viver de sua própria maneira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou Project - Apresentação</title>
      <link>https://www.masmorradescuidada.com.br/touhou-project-apresentacao/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.masmorradescuidada.com.br/touhou-project-apresentacao/</guid>
      <description>No final de 2008 até o presente momento, vários membros do Fórum Touhou Brasil vêm trabalhando em uma adaptação para RPG de mesa deste que considero ser um dos melhores e mais brilhantes jogos de tiro vertical já feitos.
A série foi inicialmente desenvolvida por um homem chamado ZUN e seus colegas de classe como um projeto da Universidade Tokyo Denki, no Japão. Ele fez parte de um grupo chamado Amusement Makers, que por sua vez faz parte do departamento de Ciência e Tecnologia da instituição citada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>